<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>ブログ on 私のカワイイトラとウマ</title>
    <link>https://www.warawareotoko.com/tags/%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%B0/</link>
    <description>Recent content in ブログ on 私のカワイイトラとウマ</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.8</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Dec 2020 00:00:14 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.warawareotoko.com/tags/%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2020年今年買って良かったもの</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13726/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 00:00:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13726/</guid>
      <description>&lt;p&gt;この前正月だと思っていたのに、もう年末。ほとんど家にいました。昨年から色々と節約してきたかなと思いつつ、最後の追い込みで色々物欲爆発した感じがします。ただ、本当に買って良かったものが多かったなと思います。ということで今回は今年買って良かった物たちの紹介です。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;寝ている間含めて自分の体が一体どれくらいのエネルギーを消費しているのかを明確に知ることで、摂取カロリーの調整などに役立てました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本当にずっとつけていたので、ゴムのバンドが切れてしまいました。新しいのが欲しいのですが、秋に新製品の日本発売が発表されてから一向に発売される気配がありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[st-card id=13075 ]&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;ダイエットするなら体組成計は必須アイテムです。乗れば勝手にiPhoneにデータを送ってくれるので、手軽で大変良いです。
[st-card id=13177 ]&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;10代終わるくらいからゲームをほとんどやってなかったぼくを再び呼び戻したのがラスアスでした。これをやるためにPS3を購入し、そのリアルさに度肝を抜かれました。そしてPS4も購入し現在にいたります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このゲーム自体への賛否両論は激しいのですが、ぼく自身は最高の体験をしたと思っています。未プレイの方はぜひ前作から併せてプレイしていただきたいと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本当に最高のゲームでした。
[st-card id=13468 ]&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;このゲームに出会うまではそう思っていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だいぶ前に出たゲームですが、Playstation5で続編が発売されると知り、一応やっとくかーと軽い気持ちで購入しました。しかし、やり込んでいく程に自分が変わっていくこと、成長していくことを実感しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ストーリーもアクションも最高のゲームでした。続編が楽しみで仕方ありません。
[st-card id=13547 ]&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;その価値にあった体験を得られているのか？そんなものは愚問。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;買い替えた時はそのスピードを実感したり、face IDの速さとかホームに戻るときの下からのスワイプの速さとかに驚いてたけど、今は慣れましたが、それでも、毎日1番身近で常に持ってるiPhoneだからこそ最高のものを使いたいと思いました。買って後悔は全くありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;触って楽しい、触ってテンションあがる、ずっと触ってたい、初めてiPhoneを買った時のような気持ちをずっと持っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[st-card id=13634 ]&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;これがまた最高です！以前は標準サイズのモニターを2つ並べて使っていましたが、やはり1枚のモニターのサイズが広いと色々と捗ります。集中力が切れないし、画面が見やすい！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目の前に座っているだけでクリエイティブな気分になれます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高の買い物でした！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[st-card id=13695 ]&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;そして今年最後をしめくくるのがこちら&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PlayStation5です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;と言いたいところですが、全くあたりません。全ての当選で敗北。送られてくるのはメルマガばかり&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一体いつになったら買えるんでしょうか？5でやるようにと思って買ったウィッチャー3がどっかいっちゃいました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早く欲しい。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;本当にPS5は全く買える気配がしません。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>K-POPにハマってしまった経緯。Twice、NiziU、Stay Kids</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13615/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 14:34:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13615/</guid>
      <description>&lt;p&gt;これだけは言わせてほしい、NIZIプロジェクトを見てからはまったわけじゃないよと。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NIZIプロジェクトがはじまる少し前くらいからTwiceをYoutube上で見かける機会が増えていました。韓国のとあるバラエティ？番組に面白そうなおじさんとTwiceのメンバーが出ていて、そのおじさんがダンスがうまかったというシーンを繰り返し見ていました。やけにダンスがうまい、顔はお笑い芸人ぽい。その人がJY.Parkでした。最初芸人だとずっと思っていました。しかし、この人が社長だということをあとで知ってびっくり。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その後、NIZIプロジェクトは始まり、いっきにJY.Parkの人柄に魅了されたみたいな感じです。（ありがち）&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;ダンスや曲をテレビで披露しているのを何回か目にしましたが、やはりまだまだな感じがします。Twiceと比べると、比べるのもおかしな話ではありますが、まだまだレベルが違うのは当たり前かなという感じです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ、日本全国層親戚目線と言いますか、姪っ子が頑張ってる感があって気になるし応援したい気持ちでいっぱいです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ミイヒちゃんが心配です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/xeUWGjPwujg&#34;&gt;https://youtu.be/xeUWGjPwujg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ちなみに個人的にはこっちの曲の方が好きです。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;毎日ほぼずっと流しっぱなしで何かしらの動画を見てる気がします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Like ooh ahhがMV含めて1番好きです。それ以外は、過去曲よりもFeel Special以降が好きです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/0rtV5esQT6I&#34;&gt;https://youtu.be/0rtV5esQT6I&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと新曲のI can’t stop me.がカッコ良い。
&lt;a href=&#34;https://youtu.be/CM4CkVFmTds&#34;&gt;https://youtu.be/CM4CkVFmTds&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NiziUの比較で語られるとき、最初から人気だったみたいに言われるのを見かけますが調べてみるとどうもそうじゃないっぽいですね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Twiceもオーディション企画を通して編成されたグループみたいですが、当時の番組の注目度は今のNIZIプロジェクトみたいに高かったわけではないようです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、人気が出てからも色々な苦境や問題にさらされ、苦しみながら少しずつ今のような押しも押されもせぬというグループになったみたいです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feel Specialのエピソードなんかを調べて涙ぐみましたわ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ちなみに、気合入れてきちんと見ないとと思ってまだみれていないYouTube PremiumのTwiceの番組があるのですが、早く見なければ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/3ymwOvzhwHs&#34;&gt;https://youtu.be/3ymwOvzhwHs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;初めて見たのはThe First Takeでアカペラで歌ってる動画です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/T7DY0FXJV18&#34;&gt;https://youtu.be/T7DY0FXJV18&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なんて言うかヤバすぎるというのが率直な感想です。歌が凄いし、歌ってる時の空気感が凄まじい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顔もいいし、歌もいいし、ダンスもカッケー。あとチラッとどっかで見ただけでまだちゃんと調べてませんが、自分たちで曲を作ったりしてるっぽいです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曲のクオリティが凄いのに、まさか自分らで作ってるというのは驚きました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本でも本格デビューするらしいのですが、もしかしたらファンクラブ的なものあれば入るかも。。。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;K-POPなんか全く興味なかった(いや、過去4minutes聴いてた時あったな)のに、今やハマりはじめています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この調子だとmnet見るためにケーブルテレビ契約するかも&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;と言ったところで本日は以上です。
おやすみなさい。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>おうち時間が増えたため、強制的に時間を潰すという体験がなくなったことに気がついた</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13375/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 11:10:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13375/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近洗濯機が壊れ、コインランドリー生活をしております。初めてコインランドリーを使ってるのですが、中々良い気分なのでご紹介したく思います。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;ぼくは何も考えずにこの料金で普通に洗っていたのですが、それにしても高くね？とちょっと思っていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で注意深く見回してみると端っこにドラム式洗濯機ではない普通の洗濯機が置いてありました。こちらは7kgまでで300円。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ガス乾燥機10分で100円というのもあったので、多分安く洗濯して乾燥はこっちでみたいなのが正解なのでは？という気がします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際どうなんだろ？いつも閉店間近の時間の深夜に行くので他にお客さんがいないのでわからず。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;ゆーて、YouTube見てるんですけどね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ、ひたすら決まった時間を何かして潰すというのはなんだか久しぶりの体験な気がします。その場にいて、時間が来るのを待つ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;やることは特になくて、時間を繰る。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物販のために早めに来て、そのあと会場付近で待ってるライブ前のあの感じに似てる気がする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、深夜でかなり暗目のところにある店舗をチョイスしてしまったので人がいると返ってこわい。変な人じゃないよね？とか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ、深夜になってでも洗濯しに来るってことはまともに生活を送ってる人だろうと思いなんとなく安心するようにしてる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;という取り留めない内容をコインランドリーの待ち時間に書きました。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;家にいることが増え、「強制的に時間を潰す必要がある状態」というのがなくなりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そう言った意味ではまた新たな体験をしてしまった今日この頃でした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;と言ったところで本日は以上です。
おやすみなさい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[itemlink post_id=&amp;ldquo;13415&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>壊れていくこの世界で</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13214/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Apr 2020 03:14:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13214/</guid>
      <description>&lt;p&gt;自分に何かできることがないか考えている。こんな状態で知らず知らずのうちに不安になって、ストレス抱えて、精神的にダメージ喰らってた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もしかして、Twitter上で毎日見かけるような人たちもそうなのかもしれない。こんな状態でも物流を動かすべく日々働く人や医療関係者、批判されながらも上がどんなにアホでもきっと頑張ってる公務員関係者、インフラ関係者などなど。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この世界はそれぞれの人間が関係し合いながら生態系が維持されてたのだ。そんなこと全く気に求めてなかった。どっかの会社が潰れたらどっかの会社が代わりを果たす、それが資本主義だと思ってた。でもそんなことなかった。この世界の資本は人間であり、人間の資本は健康である。お金はただのツールでしかない、本当に北斗の拳じゃないけど最後の最後に残るのは心と体のみ。お金なんてお尻をふく紙にすらならん。(水吸い込まないし、ざらざらしてるから痛いしね)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そしてDIR EN GREYの無観客ライブを見て励まされたり。なんか自分に出来ることはないかと強く思うようになった。普段会社で起こる目の前のことに、一喜一憂するのではなく、もっとこの社会に少しでも役に立つことをしたいと思う。今すぐに自分にできることがなんなのかわからないけど、考え続けたい。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;1人1人ができることは少ないけれど、できることをやるしかない。家にいようと思う。
家にいて、自分に何ができるかを考える。おさまった時に備えて何かをするための準備をする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今できることをやる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それしかない。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>インプットを毎日していかないとダメだと思った話。</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12883/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 22:32:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12883/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ブログと言われるwebメディア、すなわちweb logをやっている人間の多くがぶち当たるであろう問題。そう、ネタがない問題。ネタがなければ更新することは難しく、かくいうぼくもネタさえあれば更新できるがネタがないから更新できないのである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有名なブロガーはたまにネタがないのは甘えみたいなことを言ってマウントを取る。実際そう。ブログ更新を頻繁に行える人は、日々頭をひねってブログのネタを探しているんだと思う。ブログをやることで、日常生活の解像度があがるって言ってたブロガーがいた。つまり、ネタになることを常に探している頭になっているので、あらゆるものを細かに見る癖がつくということだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ぼくのおばあちゃんは、俳句が趣味だった。俳句のネタ探しにおじいちゃんと色んなところに行ってた。日常生活においても多分日夜ネタを探してたと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ぼくはというとちゃんとそういう頭で日々過ごせているだろうか。もし過ごせていれば、こんなネタがないなんていうネタで記事を書こうなんて思わないはずだ。でも実際はね、ネタがないんすわ。何を書こうかしら。昔だったらiPhoneのアプリなんかのことを紹介したり、新しく買ったガジェットを紹介したりしてたけど、今や何を書いたらええねんという感じです。そういう時は、多分時事ネタとかがいいんだろうけど、まーそれもどうなんだろうなーとかあーだこーだ考えちゃって、何も思いつかなくなっちゃう。ここ数日のネタになりそうな世の中の出来事を振り返ってみる。多分ガジェット的な話しでいうとiPad OSという専用OSがリリースされたので紹介とか、そういうのがいいんだろう。社会的なお話でいうと環境問題、貿易戦争、政治の話とか。いや、どれも興味ねー&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今書いてて思ったけど、きっとぼくの脳みそが硬化しだしてるんじゃないかとも思う。興味範囲や野心が少なくなってきてるのかも。ブログ始めたばっかりの時なんか、いかにして多くの人に見てもらおうかとか考えまくって、会社から帰ってきてブログ更新のために深夜まで起きてたりとかしたけど。いまや、疲れて大抵床で寝てしまうし、なんならゲームとかしちゃうし、というかネタがないから更新ができない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ユーチューバーもブロガーも成功している人の何がすごいって、やっぱりネタに尽きるんですよね。ネタがないと何もできない。ネタがあってこそ、作品がつくれる。あとはそれをどう調理していくかだけ。ネタなのよネタ。ネタがない。でも、ここまで書いてきてやっぱり思い至ったのは、そういう人たちのインプットとかネタ探しってのはきっと筆舌しがたい努力があるんだろうなということ。ぼくも、ぐちぐち言ってないでそういう努力をしないとですね。本なんかほとんど読まない。いや読めないと言った方がいいかも。めちゃくちゃ読むのが遅いんですわ。１冊読むのに数ヶ月かかる。一字一句読み飛ばせないし、すぐ忘れるから後戻りしまくる。だから進まない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それでも、やっぱり読書しないとダメだわ。ネットの発達でテキストを読む作業って本以外でもできるわけですけど、でも調査や引用、研究ってのは書籍にはかなわないことが多い。何より書籍の場合は著者の他にも編集者やそのほかの専門家の手を経て世の中に出版されてるわけだし、まーためになることもあるわけです。クソほどつまらん価値のないものもたくさんあるけどね。あと、値段の問題ってのがあるけども。だいたい1,000円くらい。専門書とか技術書だと3,000円以上とか。高い。ネットは無料です。最近だとnoteとかそういうプラットフォームで有料記事の販売なんかもはやってますけども。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このへんのネタにどれだけ投資できるかってことだと思う。そう、投資、投資なんですよこれは。あとは図書館とか利用してみようかな。そうしよう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（ここまでタイトル入れて1569文字。あと400文字くらい書ければいいか）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;はい•••といういことでネタ集めのためにインプットを増やしていかねばって感じです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毎日の読書、毎日の筋トレ、毎日のプログラミングの勉強
これを元に毎日のブログ更新をやっていきたい！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これを遂行するには、やっぱりがんばる以外に方法はないわけなんですが、いくら仕事を定時で切り上げても結局はネタがないと更新ができないわけなんです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だからインプット命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まぁ、文字数的にこれくらいでもいいかな•••許されるかな•••&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ってか、実はあんまりこういう駄文はブログには載せない方がいいんですわ。というのもSEOといってGoogleの検索の順位的に専門的なサイト、つまり特定の分野に特化したサイトの方が高い評価を受けて、検索の上の方に載せられやすいのです。だから、今までのうちのブログの内容とそぐわないこういう駄文は本当は書かない方がいいんです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まーでもいいか。ある程度見られなかったらいずれ消そう•••&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さて、そろそろ文字数もいい感じなので。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;と言ったところで本日は以上です。
おやすみなさい。
[itemlink post_id=&amp;ldquo;12885&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>「ぼっち」という言葉について。状態に名称がつくと楽な気持ちになれるという経験談</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12303/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12303/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今の時代は便利。状態を表す言葉が昔より多い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのうちの１つが「ぼっち」という言葉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;友達がおらず、1人きりの状態を指すように使われている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本日はこれについて経験談を交えて書きたいと思います。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>何が正しいのかなんてどうでもいいけど、人のルールで生きたくない</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-11791/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 17:17:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-11791/</guid>
      <description>&lt;p&gt;なんかずっと書きたかったことなんだけど、まとまらなくて、でもどうしても書きたくてモヤモヤしてたからとりとめもなく書いてみています。
結論から言うと、副業ってのは結局は時間の切り売りでアルバイトみたいになってるよね？ってのと、副業をやります！って早く言ったもん勝ちなところがあって、そいつの仕事とかは他の誰かにしわ寄せされるんだよね〜っていうのと、結局そうなると「責任」っていう概念ってそもそもなんだっけってところまで考えて、たぶん明文化されたペナルティがそれにあたるんだろうなって感じて、だから明文化されてなければそんなもんに従う必要もない、つなり&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;「何が正しいなんてどうでもいい、誰のルールで生きているの？自分のルールに従って生きよう」&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日はそれが言いたい。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>どうしてもできなかったぼくが節約生活を出来る様になった方法</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-11626/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 16:19:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-11626/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ほくは節約したい節約したい節約しい！と願っていても全然出来ません。眠くなってきたから、小腹が空いたから、生産性が落ちるような気がするから。何かと理由をつけては毎日コンビニに行っては5-600円は使っていました。そんなぼくがたまたま導入したある方法により、コンビニでの無駄遣いをほぼしなくなりました。本日はそのご紹介です。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>他人に対してどれだけ寛容であるべきか考えてみた</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-11430/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 21:26:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-11430/</guid>
      <description>&lt;p&gt;仕事が例年通りの師走感を醸し出してきました。少しずつ慌ただしくなってきており、おそらく年明けから春先くらいまでは、いつも通り忙しくなるのかなという雰囲気を感じています。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;とはいえ、ほとんどが自分の仕事ではなく他人の仕事で、なおかつその人のおしりふきがほとんどです。忘れてた、お客さんに言われたから、認識が違ってて。理由は様々ですが、共通しているのはどれもこれも締切がタイトなこと。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そんな時、ぼくは割と拒否したり、クレームをつけたり、時にはブチ切れるのですが、周囲にはわりとなんだかんだいってもすんなりと引き受けたりする人がいたりします。それを見て、ぼくもそういった寛容さをもって接した方がいいのかなとか少し思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかしながら、孔子様も言ってます。くだらない人程、甘くするとつけあがると。自分が搾取されたり蹂躙されたりしないために、こちらは意志ある姿勢を示しているのですが、果たしてどっちがいいんでしょうかね。本日は寛容さについて少し考えてみました。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;他人との衝突を避けることで、いい人だと思われたり頼りになると思われる気がします。また衝突する際の力がかからないので、その時の争うために費やす時間なども節約することができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ぼく自身これらには相当なメリットは感じています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば急な依頼や他人の失敗のツケに対処する場合も、これを快く行えばその分株も上がるでしょうし、頼りになると思われるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;とくにぼくの仕事場では周囲にそういった人が多いように思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと先日電車内でぼくのカバンが邪魔だったのでしょうか、特に書く押し捲られて、詰め寄られました。他人への寛容な心があれば冷静に相手に要求を伝えることもできたかもしれません。（その人がぼくに対して）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暴言吐かれましたが&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;ただ、ぼくは寛容さには少し恐れも抱いています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少し甘い顔をするとすぐに蹂躙され搾取されてしまうと感じているからです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、厳しい態度で接することで次回以降同様の失敗を相手にしてほしくないというのもあります。（最終的に対処するのはこちらなので）&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;ここまで書いて来て特に結論はないんです。
寛容であることのメリットはわかってるけど、貧乏くじをひくのが嫌なんです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、そうやって今日の記事締めくくろうかなと考えた時にふと思い出した言葉がありました。確か海外ドラマのセリフでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;「強く行動するのではない、心を強くもつのだ」&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;強行な姿勢で相対するよりも、自分の心は強くもって柔軟に行動した方がいい。相手の状況や自分の状況も時々なので、合わせて対処すればいい。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;でも、これだと「あいつは人を見て行動かえてる」とか言われなくもないかな、、、とか考えたり。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まぁ、だけど人によって態度変わるのはあたり前だと思うんですがね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;はい、特に結論とかオチはないんです。今日も他人への寛容さとそうできない自分で葛藤します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;と言ったところで本日は以上になります。&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
おやすみなさい。&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
そして、また明日。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>衰退国家日本の未来を思って漠然とした不安に襲われた話</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-11401/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 16:26:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-11401/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ぼくは金がない、スキルもない、未来を生き抜く力もない。日曜の夜から漠然とした不安に襲われた。何か自分の力で抗えないものに、押しつぶされそうな感覚。何かを決断しなければいけない感覚。その手前でずっと時間がとまって、逃げだせたらいいのにという感覚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何に対しての不安かというと、この国が衰退しているということ。10年20年後がどうなってるのかすらわからない。ただし、今より衰退していくことは間違いない。確信が持てる。今当然できていることが、いつのまにかできなくなっていて、しかもそれは突然無くなるのではなくて、きっといつのまにか無いことがあたり前になっていく。そんな気がする。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>成長ってなんなのかって話</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-11278/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 10:30:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-11278/</guid>
      <description>&lt;p&gt;先日後輩の子と話す機会があって、具体的に今何か足りないものがあるかとか、こうしていったらいいよ的なアドバイスを欲されました。なかなかに出来る子なので、特になし引き続き頑張って的な感じで返したんだけど、多分本人的にはそんな返答は期待してなかったのかなって思いました。いや、何かあれば言いたいんだけど、スキル的にも全然その子の方が上だし知らないことたくさん知ってるので、ぼくは何かを指導する立場にないかなとか思ってたりするのです。キャラも出来上がってるし。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、その後考えたんですが「成長を欲しているんだろうな」と思ったのです。で、多分このままこういう感じの返答で「ここじゃ成長とかできねーわ」と思うときっと転職とかしていくんだろうなとか思いました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、そこから「そもそも成長ってなんぞや」とかをふと考えたので、今日はぼくが考えたことについて書きたいと思います。たぶんオチないと思う。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>大人になるってことは想像力をつけるってことなのかも</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-11275/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 15:16:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-11275/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大人になることって、もしかして想像力をつけるってことなのかもと思った。相手の立場や知り得ない情報に想いを巡らして想像すること、それが大人になるってことなのかと思った。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>普段着ライブTシャツのぼくがオシャレれだと思うクリエーターを紹介</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10964/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10964/</guid>
      <description>&lt;p&gt;自分にはオシャレさがまったくない。いつもライブＴシャツ着てるしズボンも１つか２つしかもってない。靴もブーツともう一足しかないし、ベルトなんて一本しかない。服装とかにステータス振りをしなくなってからだいぶ経つ。あと表現するものもオシャレさとか清潔感とかなくて、どこかクセがある。そんなぼくが憧れるおしゃれだなぁぁぁああ！！！と思うクリエーターを本日はご紹介いたします。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>岡崎体育とゴールデンボンバーの類似性に対する私的見解</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10710/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 07:34:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10710/</guid>
      <description>&lt;p&gt;岡崎体育の新曲がでるみたいでMVをちらっと見ました。そしたらこれまた衝撃的だったので2回ほど聴いた時点での感想を書きたいと思います。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>一流とは淡々と努力を積み上げる人のこと。ヒカキンを見てて改めて強くそう思った。</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10687/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 22:30:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10687/</guid>
      <description>&lt;p&gt;年明けから忙しかったからと思っていました。全く感動したり、モチベーションがあがらなかったり、決めたことをやらなかったりします。とくに感動したりとか感情の揺れがなくなってしまっています。これって忙しいせいなのかしらと思っていましたが、どうも最近そうじゃないんじゃね？ってことに気がつきました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そう、これってまさか老いなんじゃね？とちょっと思ってきた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LIVEにいって感動しました。でも以前ほどLIVE中にふと何かについて深く考えることがなくなったり、激しすぎてあまりものを覚えていなかったり。仕事もとくに何かに熱中して取り組んだりもしていないし、このブログもいつしか毎日更新が途絶えてしまったり。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;映画を見る集中力もない、だからといって海外ドラマを見るモチベーションもない、Youtubeの数分動画を見て満足。しかも最近は2倍速で見出す始末。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然読書なんてできる集中力もないし、勉強をすることもできない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全ては時間がないんだと思って、仕事を早く切り上げて帰ろうにも、色々と罪悪感を覚えてカフェでまったりもできず。何かにつけて何もできない毎日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;病名は&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;老い&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でも、きっとそれって言い訳なんだと思う。ヒカキンの動画を見てたらモチベーションが〜とかそういった言い訳なんかクソみたいに思えてきた。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>個人的沖縄遠征備忘録</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10672/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 00:18:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10672/</guid>
      <description>&lt;p&gt;LIVEレポと内容分けます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今回、1泊2日でLIVEがメインだったので大した観光ができませんでした。しかも行こうと思ってた美ら海水族館は思ってたよりも遠すぎて断念。その結果、市内くらいしかいけずに目新しい体験もとくにありませんでした。見たことのあるチェーン店と観光地化したゴミゴミした場所ばかりで、期待してた沖縄感はなかったなぁ。たぶん離島とかいかないと南国感ないかも&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まぁそれでもそれなりに楽しかったのは確か！次回はもっと満喫したい！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>明日地球がこなごなになるなら村田屋のラーメンが食べたい</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10642/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 13:33:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10642/</guid>
      <description>&lt;p&gt;巷では明日がXデーという噂が飛び交っている。具体的な時刻やらなんやら。そんなことよりも、明日もし地球がこなごなになるんだったらぼくは村田屋のラーメンが食べたい。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2017年2月版「行った！見た！買った！」</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10339/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 14:59:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10339/</guid>
      <description>&lt;p&gt;毎月月末付近か翌月頭にやっていこうと思います。その月に食べに行った飲食店、Youtubeで見た動画、買ったものをご紹介です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただし、あくまで体験談で、よかった！おすすめ！というものではありません。ただの感想です。月次の自分の行動まとめみたいな感覚ですね。ということでいってみましょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それと2月はとくに目新しい動画はありませんでした。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ヤマトさんがたいへん！ということでなんで大変なのか調べてみたら本当に大変そうだった</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10326/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 22:11:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10326/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ヤマト運輸がAmazonなどのネット通販の普及により、慢性的な人手不足かつ長時間労働等で従業員の働く環境が悪化しているらしい。そこで、昼の時間帯の時間指定配送の取りやめを検討したり、労働組合側から荷受け量の制限が求められたりしているらしい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考：ヤマト運輸 人手不足で宅配サービスを抜本見直しへ（NHKニュース）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;確かに、Amazonで注文したものはプライム対象商品だとその日に届いたりする。けど、ちょうど家にいなくて受け取れなかったりすると再配達になったりして、結局翌日受け取りになってたりするので、契約の関係で一生懸命運んでくれたのに、プライム会員からしてみたら注文したものが自動で最速受け取りになってるからあまりそのことを意識してなかったりする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だからぼくは最近時間帯指定をして、なるべく再配達にならないようにしているんですが、それもそれでその時間帯に外出できなかったりして不便だったりする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;じゃあコンビニ受け取りにすればいいじゃないという意見もあると思うけど、それもそれで色々不便。サイズが大きいものだったら、取りに行って持って帰ってくるのも大変だし、何よりコンビニ側もスペース確保が大変だと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そこで考えたんですが、宅配ボックスを設置すればいいんじゃね？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;マンションとかだとすでに設置されているところもあったりするけど、おそらく設置されてないマンションや設置スペースがない住宅もあると思う。しかし、なるべく再配達を減らすなら宅配ボックスをヤマト自身が有料でレンタルするっていうサービスを始めたら売り上げもあがるし、囲い込みにもなるし、再配達抑制にもなっていいんじゃないのかしら。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際実証実験も行われているみたいで宅配ボックスの設置により再配達が49%から8%に減少したらしい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://www.warawareotoko.com/posts/post-10326/images/8080d017dcd5730ac8b8c419de27aea8.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;引用元：&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;福井県あわら市、パナソニック株式会社による
「宅配ボックス実証実験」中間報告&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>あたまのよさ</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10304/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 14:59:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10304/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今日久しぶりに会社の先輩がすげーなと思った話。めちゃくちゃ頭いいなと思った。自分もこうなりたいと思ったけど、なかなか難しいなぁと感じた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その先輩は諸々の「本質」に理解があって、ちゃんと見抜いているという感じだった。あらゆるステークホルダーの立場を理解しつつ、なんでそういう構造になっているのかをちゃんと理解してる。その先輩が転職してきてから3年なんだけど、担当してる媒体の宣伝価値も何十倍になってたりして、本質を見抜きつつ仕事をしててちゃんと結果もでてるから本当に尊敬するなと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、じゃ頭の良さってなんなのかしらって思いいたって考えました。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>最近思ってる働き方についてのこと</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10302/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 14:59:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10302/</guid>
      <description>&lt;p&gt;年明けてから会社がずっと割と忙しいんですが、ちょっと思うことがあります。新入社員とかの時って22時23時まで会社にいたりして、さらに数年前とかの一番やばい時は1日1時間くらいしか睡眠時間とれなかったりしてたんですが、今はどんなに遅くとも21時には会社を出るようにしています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、それでも割とやること終わってないんですが、だからと言って終わらすために21時以降まで残ったり休日出勤したりとかってしていません。果たしてこれっていいのかなってのが最近思うことです。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>家具が曇ってきてたので調べてみたら加湿器のせいだった！</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10300/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2017 15:59:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10300/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近というかちょっと前からなぜか部屋の中の家具に曇りが出てきて、吹いてみると布が白く汚れて触ってみるとちょっとべとつくというかさらっとしてるんだけど、手に残る感触がありました。で、今日エアコンを開けてみてびっくり。フィルターに真っ白な粉がついていて、明らかに誇りではない。小麦粉みたいな細かさで風で舞うレベル。こんなもんを日常で吸い込んでいたのかと怖くなって調べてみました。で、おそらくこれだー！っていう結論に出会いました。それは加湿器で空気中に噴霧された水道水の水分に含まれるなんらかの成分ということです。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>昨日までのぼくと明日からのぼく</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10008/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 14:26:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10008/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今年ももう終わりですね。今年は今までの人生で最速で過ぎ去って行ったような気がします。体感でめちゃくちゃ早かった。年始に目標とかやりたいこととかをリスト化したんですが、今どんくらい達成できて、それを踏まえて来年どうしなりたいかなんかを考えてみました。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ソネットのプロバイダキャッシュバックの受け取り期間は過ぎても電話すれば受け取れるぞ！</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-9933/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2016 14:33:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-9933/</guid>
      <description>&lt;p&gt;プロバイダをソネット（auひかり）にしてから1年経ちました。キャッシュバックを狙って価格.com経由で契約したのですが、なかなかキャッシュバック受け取り条件がめんどかったです。そして、そのせいで受け取り期間を過ぎてしまいました。ただ、約5万円ものキャッシュバックが発生していたので、ダメもとでサポートに電話してみることにしました。そうしましたらば、なんとすんなりと受け取ることができるようになりましたので本日はその経緯についてご紹介いたします。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>人は間違いをあまり指摘してくれない</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-9603/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 14:09:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-9603/</guid>
      <description>&lt;p&gt;多分何か言葉を言い間違えていても他人はあまり指摘してくれないんじゃないかという仮説です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;と言いますのも、ぼくが他人の言葉遣いの間違いをあまり指摘しないからです。というか特定の間違いを敢えてスルーしているのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意味合いが伝わってるなら指摘しなくてもいいんでないかと思われてる&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聞き手が気を使って指摘しないパターンです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体的には会社の後輩が「拡張」という言葉を「こうちょう」と読んでいることとかてす。ちなみにその後輩は外国人で、とても頭がよく優秀なのです。だから敢えてスルーしています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多分彼はずっと「拡張」を「こうちょう」と読んできています。そんな彼の歴史を否定すると同時に恥をかかせてしまうかもしれません。ましてや、ぼくは彼の間違いを理解しつつちゃんと意味合いを受け取っているので、特に問題はないはずです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;つっても優秀な奴に欠点を見出しておきたいというペットボトルのキャップくらい狭隘なぼくの根性がそうさせるのかもしれませんが。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目上の人の間違いは指摘しづらい&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これも気を使ってのパターンに入るかもしれませんが、単に指摘しづらいという方が強いかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HuluやNetflixみたいな見放題サービスのことをサブスクリプションなんていいますが、うちの会社ではちょっとした役職の人がサブディスクリプションとか言ってます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;補足説明的な意味合いになりそうな言葉遣いです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ぶっちゃけこれもこっちが意味わかってるからいいんですけど、目上の人の間違いで厄介なのはわかってない人に伝播することです。これで、社外の人にドヤ顔でこの言葉遣いで話したら笑われます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しんぺーはこう思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、たぶんぼくですらこんな感じなんだから、きっと自分も何か言い間違いをしてると思うんですよね。で、周りにスルーされるはず。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;と、ふと今日思った次第でございます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;といったところで本日は以上です。
おやすみなさい。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>iDのカードを作ったのでiDって何かを調べて見た</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-9545/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 11:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-9545/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今まで楽天カードをメインに使っていたのですが、Amazonでの買い物が中心なのでAmazonでポイント貯めてそれでKindle本買った方がいいなぁと思い直して、この度Amazonのクレジットカードを作りました。ついでにiDにも申し込んでみました。が、正直iDて何なのかよく知らないので調べて見ました。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>おっさんが下ネタを言う理由</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-9466/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 13:09:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-9466/</guid>
      <description>&lt;p&gt;おっさんって下ネタいうじゃないですか。もしくはセクハラするじゃないですか。それってなんでだろうな〜って考えたんですけど2つ理由があるかなと思います。ということで本日はおっさんが下ネタを言う理由についての考察です。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ここ最近毎日続けていること</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-9434/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 11:36:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-9434/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ここ最近毎日続けていることがあります。それはコーヒー断ち・ブログ更新・筋トレの3つです。少なくとも年末までは続けたいと考えています。では、なぜ毎日やろうと思ったのかそれについて本日は書きたいと思います。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CDがオマケかどうかを決めるのは作り手。</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8991/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 16:24:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8991/</guid>
      <description>&lt;p&gt;NoGod団長のInstagramでの投稿を見て、そこから派生して感じたことを本日は書きます。はじめに書いておきますが、団長の投稿とはあんまり関係なくて散発な内容で結論は特にないです。ハヤカワ五味さんの魅力をお伝えしたかっただけかもしれません。それでは行ってみましょう。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>死ぬほど死ぬことと生きることについて考えてよかった。</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8961/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2016 23:44:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8961/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近実感している、自分には論理的思考工程が備わってて仕事場でそれを発揮できていると。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;いや、周りからの評価は知らんけど実感しているだけで。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>私のカワイイトラとウマの2015年を振り返る</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8787/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2015 15:24:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8787/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2015年最後の更新です。今年の振り返りと来年の活動目標などを少し書きたいと思います。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>嫌なら逃げていいけど逃げないことで見えてくるものもある。</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8784/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2015 17:20:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8784/</guid>
      <description>&lt;p&gt;会社が嫌で嫌でしょうがない。そんな時期がぼくにもありました。だいたい会社に慣れてきて2、３年くらい経つと嫌な部分が見えてきたり息切れしてきたりするものです。同期もちらほら辞め出して気がつけば自分も毎日会社に行くのが億劫になったり、そうこうしているうちにどんどん嫌になり、会社の空気を吸うのも嫌になったりします。そして病んでいく人、ゾンビのようになりつつも会社に来る人、なんか知らないけどモチベーション高い人、、、様々です。でもこれだけは言える、死ぬほど嫌なら辞めてもいいし、逃げてもいいということ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>喰ってかかるしかできないぼくのスタイル</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8777/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2015 16:07:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8777/</guid>
      <description>&lt;p&gt;会社で絶対上手くいかないだろうという案件に組み込まれた。コンテンツオーナーは若い女の子で「やりたいやりたい」ばかりで「なんで」「なんのために」とかが抜けてて、しかも代替サービスなんか世の中にもたくさんあって、運用もくっそ大変。ユーザー含めて誰の得にもならない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、本人にアドバイスがてらそもそものことを考えて聞きに行ったら。。。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>奪われないために武器をもて</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8727/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 23:19:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8727/</guid>
      <description>&lt;p&gt;3年くらい前まで他人に時間を奪われた感覚が強い&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;とくに会社に奪われた&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;誰かの意図するようにそこに飛ばされて、そしてそこで全くクソみたいに働かされて&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主体的な感覚がないまま何も得ることができず無為に時間を過ごした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近会社の関係でよく顔をあわせる人が同い年ということを知った。その方は何でもできて、堂々としてて自信に満ちている印象。聞けば入社以来ずっと色々勉強してきたみたい。ぼくはなるべく人と自分を比べないようにしている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他人と比べるよりも、それよりも過去の自分との比較をするようにしている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それでももう少し頑張らなくちゃなと思った。もう少しというより、もっと頑張らなくちゃと思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今回は入社して2〜4年目くらいの自分に当てて書くつもりです。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>多数決で正しい答えにたどり着けるとは限らない</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8722/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 11:31:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8722/</guid>
      <description>&lt;p&gt;日本は今のところ民主主義の国と言われており、下は学校の学級会から上は国会まで多数決による意思決定が重視されている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、ぼくは多数決は状況によっては正しい意思決定の手段として適切ではないと考えている。さらに多数決で得られた解は、必ずしも正しいとは限らない。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>反抗のすすめ</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8664/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 15:39:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8664/</guid>
      <description>&lt;p&gt;先日、会社の他のチームの責任者にぼくが普段思っているご意見をお話ししました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかしながら、日々の業務が多いことを理由にぼくのお話しに対し、全て「ん〜難しいね」との返答しかしてくれませんでした。論理立ててぼくが考える正しいと思われることや、今はすぐに成果がでなくても長期的に見れば部署全体でシナジーが得られるであろう会議の開催や意識合わせ、そして何よりシステムの開発や改修に関わる人件費やコスト、時間を短縮させるために意識合わせしましょうよという話でした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかしながら、やはり「ん〜難しいね」とのこと。そこでふと思いました。
思考が死んで脊髄反射しかできなくなってる・・・何を言ってもきっと無駄だ。。。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>新入社員に大切なのは&#34;素直さ&#34;です！なんてのは体制側の詭弁</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8662/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 23:29:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8662/</guid>
      <description>&lt;p&gt;素直にとかいうけどそれって体制側が良いように扱うための理由付だからな。従う必要なんかねーよ&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>自己否定をしたことのない人間をぼくは信じられない。</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8640/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2015 00:45:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8640/</guid>
      <description>&lt;p&gt;以前付き合いのあった友人が自己否定をしたことのない人間でした。だいたいは周りのせいにしたり、脊髄反射的に生きていて、目の前に起こった事象にのみ反応する人間でした。それでいて別に頭が悪い人間ではないのですが。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他罰的というか、自分の非について考えない人間した。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>先輩の言うことは聞かなくていい</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8594/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2015 22:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8594/</guid>
      <description>&lt;p&gt;バイトを卒業するときに、来たばかりの叩き上げの店長がこんなこと言ってた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私には実績があるんですって&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;はぁ。そっすかぁ。と思った。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>踏み絵を課すような人間との関係は断ち切るべき</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8592/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 12:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8592/</guid>
      <description>&lt;p&gt;会社に踏み絵を課すような人付き合いの仕方をする奴がいた。仲良しグループというかつるむグループ作って、休日に遊ぶ約束や仕事終わりのお食事を頻繁に行おうとする奴。元々ほくが人と遊ぶようなタイプじゃないのもあったけど、無理につるんでグルーヴ醸すタイプのそいつとはソリが合わないなと肌で感じた。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>変わったと言われるけど戻っただけ</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8530/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2015 06:18:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8530/</guid>
      <description>&lt;p&gt;先日会社にて人事考課があった。要はぼくの働きぶりを報告して、それに対してフィードバックを上司にもらうという面談です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そこで「最近変わったってよく言われるよー」みたいな、いわゆる評判がいいみたいな評価をいただきました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でも、ぼくからすると変わったんじゃなくて、戻っただけです。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>好きなものを好きで何がわるい</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8526/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 16:42:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8526/</guid>
      <description>&lt;p&gt;好きなものを好きで何がわるい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは、この世界からぼくが守ってきた自分である証だ。勝ち得てきたものだ。誰にも冒涜する権利はない。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>どうせされる誤解とされない理解</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8506/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 23:43:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8506/</guid>
      <description>&lt;p&gt;昔はよくネガティブとか言われました。けど決して自分ではネガティブだと思ったことはありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だってネガティブって後ろ向きな浸ってるアレでしょ？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ぼくそういうのじゃないんで&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>個性なんて鼻紙ほどの価値もないと呪った話</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8479/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2015 16:07:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8479/</guid>
      <description>&lt;p&gt;10代の時、他人と違う自分のことをひどく呪った時期がありました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なぜ、クラスメイトが好きだというものに価値を見出せないのか&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なぜ、クラスメイトが好むカルチャーを受け入れられないのか&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なぜ、クラスメイトが賛同することに対して反対の意志しか湧かないのか&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そんな自分を呪ったお話&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>世界には一定数自分を嫌う人間がいるという事実が自分を救う</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8466/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2015 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8466/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ぼくは昔から人に嫌われることが多かった。クセがある性格だからか、嫌う人間が一定数必ずいる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同じような人が必ずいると思う。何もしていないのに、なぜか嫌われる。自分は何もしてないのに、自分だけが嫌われる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嫌われるたびに、いつものことと自分に言い聞かせながらもそのコミュニティにいづらくなり、やがて嫌われないようにと当たり障りないコミュニケーションしかできなくなる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;だって、嫌われるの慣れても、嫌われるの嫌いだから&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>会社以外で収入を得ると自分を変える自信になるという事実</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8444/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2015 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8444/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今、会社とかで今の会社が嫌で嫌で辞めたいけど、辞められないっていう中途半端な思いを抱えて腐ってる人にぼくの実体験をもとに何かヒントになればと思って書きますね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それは会社以外で収入を得る方法があると見える景色がかわるよっていう話です。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>より内面を写すためにブログタイトルを「私のカワイイトラとウマ」に変更しました。</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8399/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 14:00:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8399/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ブログ名変えました。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>【意識高い】コーヒー界のAppleと言われるブルーボトルコーヒーに行ってきたった【別にフツーでしたよ】</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-7966/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2015 14:00:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-7966/</guid>
      <description>&lt;p&gt;タイトルで言いたいこと全部終わってます！我ながら素晴らしいタイトルです！そう、何を隠そう、コーヒー界のAppleと騒がれ数ヶ月前に上陸したばっかりのブルーボトルコーヒーにやっと行ってきたのです！そして、別に普通でした！という感想を持ちましたのでご紹介します。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>満員電車とLIVEの違い</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-7587/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 16:00:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-7587/</guid>
      <description>&lt;p&gt;近ごろ朝の通気時間帯の電車の乗客にイライラしている人が増えてきたと思う。混んでるからそりゃ以前からイラついてたんだと思うけど、最近は肌感覚で感じる程イライラしていると思う。今日はそんなお話です。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>懐かしさの境界。昔流行ってたものが単に懐かしいと思ったら大間違いだ。それは古い傷かもしれない。</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-7427/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 16:00:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-7427/</guid>
      <description>&lt;p&gt;先日、Youtubeで90年代後半から2000年代前半に流行った曲を流してたんですが、その中で自分でめっちゃ熱唱する曲と一切口をつぐんで歌わない上に、さらに嫌な気分になる曲があるなーと思いました。それについて少し考えてみました。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WordPressを使ったブログの始め方</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-7058/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 06:03:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-7058/</guid>
      <description>&lt;p&gt;このブログを始めてそろそろ2年になります。最初はほとんどアクセスがなかったこのブログですが、今ではちょこっと見られるようになってきました。今年はもっと頑張ります。さて、そんな中まだまだ修行中のぼくですが、知りあいの中で2人くらいブログやりたいって人がいたので、ちょこっと無料じゃないブログの始め方をまとめてみました。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>「WordPressプロフェッショナル養成読本」サイト運営者なら読んでおいて損なし！！</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-6500/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2014 05:55:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-6500/</guid>
      <description>&lt;p&gt;会社から早く帰りたい、こんな仕事をしていても将来なんの役にも立たない。かといって今辞めて次に活かせるスキルもない。嫌だから転職活動をしても、なんで転職活動を？という問いに嫌だからですって、そんなモチベーションで転職活動をしても、結局いい結果なんて出やしない。そんな時に何かの突破口にと思って始めたのがブログでした。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>面白い顔してるだろ？仙台貨物ってナイトメアなんだぜ</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-6342/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2014 15:40:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-6342/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ハローしんぺー(&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;@s_s_p_y&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; )です。
オフィより詳しくて、wikiよりも有用なsukekiyo情報サイト「Gadget Zombie Parasite(ガジェットゾンビィパラサイト)」へようこそ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
