<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>ゲーム on 私のカワイイトラとウマ</title><link>https://www.warawareotoko.com/categories/%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0/</link><description>Recent content in ゲーム on 私のカワイイトラとウマ</description><generator>Hugo -- 0.147.8</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 11 Jul 2021 02:35:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.warawareotoko.com/categories/%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>新型Nintendo Switchが発表されたけど、Switch2台目セットに買い替えました</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13974/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 02:35:00 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13974/</guid><description>&lt;p>先日かねてより噂に上がっていた新型Nintendo Switchが発表されました。有機ELの画面を搭載し、有線LANポートを標準装備するなど現行のSwitchよりもスペックが向上しているようです。また互換性は当然の如くあり、現状のSwitchソフトがそのまま遊べるようです。&lt;/p>
&lt;p>なので、新型Switchではあるけど新型ハードではなかったのねという感じです。個人的には我慢の綺麗さとかはあまり気にしていないので、新型に買い換える予定は今のところ一切ありません。&lt;/p>
&lt;p>むしろ、中古で購入した本体がわりと調子悪いのでSwitch2台目用セットを購入していました。&lt;/p>
&lt;p>ということで本日はNintendo Switch2台目用セットについて紹介です。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>同梱されているのは、本体とコントローラーセットのみです。コントローラーは好きな色の組み合わせが選択できます。&lt;/p>
&lt;p>これで27,478円です。&lt;/p>
&lt;p>家族用とは別に自分用をもう一台欲しいとかって場合に、検討してもいいんじゃないかと思います。ちなみに、Switch liteは21,978円です。&lt;/p>
&lt;p>どちらを買うかは用途によるかと思います。&lt;/p>
&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->マイニンテンドーストア&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>新型Nintendo Switch 37,980円（税込）
Nintendo Switch 32,978円（税込）
Nintendo Switch2台目用セット 27,478円(税込)
Nintendo Switch lite 21,978円(税込)&lt;/p>
&lt;p>liteとの価格差はドック含むその他の同梱品の有無によるものと思います。liteが1番安い。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>リングフィットアドベンチャーやフィットボクシングをやりたい人はSwitch
特にそれらをやる予定がない人はSwitch lite&lt;/p>
&lt;p>そんな感じだと思います。&lt;/p>
&lt;p>ぼくはリングフィットとかやるのでliteは選択肢から外れました。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>ただし、同時にプレイできるということではなく、いつも遊ぶ本体として登録した方が優先されます。片方でプレイしてるともう片方ではプレイできません。&lt;/p>
&lt;p>またデータ自体を引っ越す方法もソフトによって異なります。どうぶつの森の様に本体にデータが紐付くソフトなどは専用の引越しツールがストアで配布されていて、それを使ったりします。&lt;/p>
&lt;p>詳しくはニンテンドーのサイトを見るとよいでしょう。&lt;/p>
&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->ユーザーの引っ越しとセーブデータの引っ越し｜Nintendo Switch サポート情報｜Nintendo&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p></description></item><item><title>【購入報告】ついに手に入れた、PS5。多分ほぼ確実に買える。</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13897/</link><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 02:50:14 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13897/</guid><description>&lt;p>ついに手に入れました。何度も何度も応募して、落選して。時に当選日にきたメールを見て動悸息切れで歓喜をあげて、よくみたら「当選することができませんでした」だったり。その度に、ぼくは苛立ちを募らせ、そしてだんだんと熱が冷めていきました。&lt;/p>
&lt;p>熱が冷めたというよりも、絶望を嫌った。&lt;/p>
&lt;p>期待するから、裏切られる。&lt;/p>
&lt;p>だから、期待を持たないことにした。&lt;/p>
&lt;p>当たるはずもないと思いながらも、抽選には参加し、いずれ自分にも僥倖が訪れると心の中で願いつつも、作業として徹した。&lt;/p>
&lt;p>でも、普通に弟に秋葉原で買ってきてもらいましたw&lt;/p>
&lt;p>普通に売ってるらしいよwww&lt;/p>
&lt;p>ということで、本日はPS5について書きます！詳細レビューじゃなくて、購入報告という感じです。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>秋葉原のヨドバシカメラで買ってきてもらいました。&lt;/p>
&lt;p>その日分が売り切れなければ、ほぼ確実に買えるみたいです。&lt;/p>
&lt;p>当たり前だろと思うかもしれませんが、つまりこういうこと&lt;/p>
&lt;p>・転売ヤーや外国人が大量にいて買えないというわけではない&lt;/p>
&lt;p>・早朝からずっと並んでようやく買えるというわけではない&lt;/p>
&lt;p>土日に行ってあれば買えるという感じみたいです。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>ここで一応転売対策として、一家に一台のみということです。&lt;/p>
&lt;p>さらに、&lt;!-- raw HTML omitted -->ヨドバシカメラが提携しているクレジットカード「ゴールドポイントカード・プラス」での支払いが必要&lt;!-- raw HTML omitted -->とのことです。&lt;/p>
&lt;p>審査含めて最短で10日程度で発行ができるみたいです。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>PS4と比べると圧倒的な存在感。でかい！&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://twitter.com/s_s_p_y/status/1373550196525703168?s=20">https://twitter.com/s_s_p_y/status/1373550196525703168?s=20&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>そしてコントローラーが今までよりも重い。ただ、手にフィットするのでそこまで気にはなりません。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>PS4からデータを移行するのですが、これが結構時間かかる。&lt;/p>
&lt;p>さらにPS5側では「終わりましたけど？」みたいな雰囲気になってるのに、PS4では「データ移行中です」という画面がそのままずっと表示されていました。&lt;/p>
&lt;p>焦って強制的に電源落としたり、ケーブル抜いてみたいりました。（これは絶対やっちゃダメ）&lt;/p>
&lt;p>ただ、データ移行にはかなりの時間がかかる様で、大人しくPS4側の電源が切れるまでは繋ぎっぱなしにしておくほうが良いみたいです。&lt;/p>
&lt;p>また、強制的に電源落としたりして、再起動してもPS4の画面が変わらず、データ移行中だったりして焦りました。&lt;/p>
&lt;p>これは一度LANケーブルをつないだり、はずしたりしながら何度か再起動を繰り返してたら、元に戻ってホーム画面が表示されました。&lt;/p>
&lt;p>危険なので、時間がある時にしっかりと余裕をもってデータ移行するのがいいでしょう。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>今回からボイスチャットがコントローラーで、イヤホンマイクなしでもできる様になっています。&lt;/p>
&lt;p>またデフォルトだとボイスチャットがオンになっているので、意図せず他人に自分の出している音が聴かれることもあります。&lt;/p>
&lt;p>設定画面から必ずデフォルトをオフにしておいた方がいいでしょう。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>正直PS5ソフト持ってません！&lt;/p>
&lt;p>デモンズソウルくらいしかやりたいのないし！&lt;/p></description></item><item><title>神ゲーと言われる「オクトパストラベラー」が全然面白く感じられない件</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13852/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 12:47:00 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13852/</guid><description>&lt;p>ニンテンドースイッチでオクトパストラベラーというソフトを購入してプレイしています。高評価との評判をよく耳にするので、楽しみにしていましたが4時間程プレイした感想としては、クソゲーというか全く面白い要素がないなというものでした。&lt;/p>
&lt;p>もう少しやり込んだりしたら変わるのかもしれませんので、とりあえず現時点の感想として書いて起きたいと思います。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>[itemlink post_id=&amp;ldquo;13855&amp;rdquo;]&lt;/p>
&lt;p>魔法、モンスター、武器&lt;/p>
&lt;p>伝統的なファイナルファンタジーちっくなファンタジーゲームなのです。また数人の主人公とそれぞれのシナリオを進んでいくと言う流れです。&lt;/p>
&lt;p>おそらくは最終的には全ての意図が一本にみたいになるんでしょうか。&lt;/p>
&lt;p>そこはまだ見えてきていません。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>ターン制バトルで、次に行動できるキャラクターが誰かがわかるようになっています。&lt;/p>
&lt;p>また、敵にいくつかの弱点があり、それをつくことで相手を一時行動不能にできます。それにより、ターンの順番を変えることができ、戦略的にバトルを進めることができるというもののようです。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>というのも、理由は次の通り。&lt;/p>
&lt;p>いまさら最新ゲームをドット絵でやりたくない
敵とのエンカウントだるい
ストーリーがおかしい&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>懐古厨ではないですが、懐かしむことが目的ならFF過去作やればいいのではと言う気もします。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>何もないところで敵とエンカウントして戦闘になるやつ。&lt;/p>
&lt;p>ポケモンですらシンボルエンカウントになったし、避けられる戦闘は避けたい。時間の無駄というか、単純にめんどくさい。&lt;/p>
&lt;p>集中力がない現代人にとっては、これただの作業になっちゃう。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>初めて出会った他の主人公にいきなりついていくし、なんの疑問もないのか？？FF1くらいのストーリーの唐突さ&lt;/p>
&lt;p>意味や理由が何もないのに、他人といきなり一列になって旅し出さないでしょ？？なにこれ&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>FF7のリメイクがアクションゲームぽくなったのは見たけど、現代だとそうだよなと思った。&lt;/p>
&lt;p>なかなか古いRPGは難しいわ。昔だからできたものだと思う。今書いてて思い出したけどMOTHER2てシンボルエンカウントだったな。かなり進んでたんだな。&lt;/p>
&lt;p>とりあえずまだ続けようと思いますが、途中で切り上げるかも&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>今日思ったのは、今までの日常以上に変化がない日々だから、それがストレスになってるのかなと。だからこそゲームしかり、自分で変化をもたらしていかないとダメだなと考えました。&lt;/p>
&lt;p>だからこその、損切りも必要かなという意味です。&lt;/p>
&lt;p>自分にとって面白くないことに時間を費やすのももったいないのかなという感じで。&lt;/p>
&lt;p>と言ったところで本日は以上です。
おやすみなさい。&lt;/p>
&lt;p>[itemlink post_id=&amp;ldquo;13855&amp;rdquo;]&lt;/p></description></item><item><title>【クリアレビュー】天穂のサクナヒメやったら米作り尊すぎてご飯残せなくなった</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13779/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 16:37:19 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13779/</guid><description>&lt;p>天穂のサクナヒメをようやくクリアしました。
&lt;!-- raw HTML omitted -->素晴らしいゲームでした。プレイして本当に良かった！！心温まるし、それなりに難易度もあるし、爽快だし、楽しい！！&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>ということで今回は&lt;!-- raw HTML omitted -->天穂サクナヒメのレビュー&lt;!-- raw HTML omitted -->です。（一応ネタバレなし）&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->稲作シミュレーションとコンボアクションゲームをかけた様なゲームです。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>敵を倒してレベルアップするのではなく、&lt;!-- raw HTML omitted -->米を作り、ご飯を食べてレベルアップ&lt;!-- raw HTML omitted -->します。
&lt;img loading="lazy" src="https://www.warawareotoko.com/posts/post-13779/images/IMG_0689.jpg">&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>傲慢で、他者を顧みない性格で、自分の生まれながらの地位が高いことをは何かけています。&lt;/p>
&lt;p>ある日人間が偶然神の国に迷い込んでしまいます。サクナヒメがこれを捕らえようとするも、失敗し、主神カミヒツキの蔵を爆破してしまいます。&lt;/p>
&lt;p>その罰として鬼が巣食うヒノエ島にて鬼退治(鬼が生じる原因の調査)を命じられ、実質神の国の都を迷い込んだ人々ともに追放されてしまいます。&lt;/p>
&lt;p>しかし、そのヒノエ島は実はサクナヒメの父と母が出会った島であり、縁が深い場所でした。&lt;/p>
&lt;p>そこで、&lt;!-- raw HTML omitted -->鬼退治をするために、まずは食料ということで田んぼを耕し米を育てることになります。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>実はこの田んぼは豊穣神であるサクナヒメの力と密接に関わっていて、ここで米を作ることによりサクナヒメは強くなっていくのでした。&lt;/p>
&lt;p>そして、鬼を倒し宿敵討伐に向けて、米を作り、食し、力をつけていくのでした。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>ただし、敵を倒してもレベルアップしません。&lt;!-- raw HTML omitted -->米を作ってレベルアップしていきます。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p></description></item><item><title>天穂のサクナヒメ、途中までプレイした感想「稲作面白すぎてストーリー進まん」</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13706/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 12:00:30 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13706/</guid><description>&lt;p>巷で話題の稲作アクションゲーム「天穂のサクナヒメ」をプレイしています。今回は、途中まで遊んでみた感想を紹介したいと思いますが、結論は「すごく面白いから買った方がいいよ！！」というものです。それではどうぞ&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>えーでるわいすが開発し、マーベラスより2020年11月12日に発売したゲームソフトです。ニンテンドースイッチ版、PS4版、スチーム版が販売されています。&lt;/p>
&lt;p>天界に迷い込んだ人間たちのせいで、失態を犯した主人公サクナヒメが、主神カムヒツキにより放逐され鬼が支配するヒノエ島で鬼退治を命じられるという話です。&lt;/p>
&lt;p>ヒノエ島は、サクナの母である豊穣神トヨハナが住んでいたゆかりの場所であり、そこに残されていた家を住まいにし、鬼退治を行います。
また、サクナは米を食べることにより能力がパワーアップし、それにより強い鬼と戦うという設定のもと、田植えを行うという感じです。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>Twitterなどで、その稲作のリアルさが取り沙汰されているが、これに関してはおそらく間違いがないものと思われます。&lt;/p>
&lt;p>外気温や水温、稲の病気や肥料などなどの要素があり、それらの全てがいい米や作れるかどうかに関わってきます。&lt;/p>
&lt;p>また、ストーリーを進めていくと稲作に関しての効率的な道具が導入されたりします。
最初は、脱穀作業がこきばしで行われていたのが、途中から千歯こきになったり、この辺は歴史の資料集などに載っていたので、思い出す人も多いことでしょう。
そのうち、ハンドル回して風で稲とゴミとかを選別するやつ（名前忘れた）とかも出てくるのかしら？？とか思います。あと、畑耕す時に牛とかも欲しいなとか。&lt;/p>
&lt;p>稲作が本当に楽しいです。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>&lt;img loading="lazy" src="https://www.warawareotoko.com/posts/post-13706/images/IMG_0186.jpg">&lt;/p>
&lt;p>稲作だけが取り沙汰されているように見えますが、アクションも面白いです。&lt;/p>
&lt;p>ボタンを押しているだけで、つながるコンボ。&lt;/p>
&lt;p>そこに技とワイヤーアクションならぬ羽衣アクションで複雑性や変則性が加わり、とてもスピーディーで爽快感のあるプレイが可能です。&lt;/p>
&lt;p>また、敵の強さも結構絶妙で、割とサクサク進めるかと思いきや、ボスなんかは少し工夫しないとすんなり倒せなかったりもします。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>主人公のサクナヒメが非常に人間ぽい。ダンジョンに出会いを求めるのは間違ってるだろうかのヘスティアっぽさを少しだけ感じました。人間味があるという意味で。&lt;/p>
&lt;p>また、他のキャラクターたちも相反するような立場のキャラをそれぞれ配置し、お互いが反発したり、協力したりしながら理解しあっていくという姿が描かれているようです。&lt;/p>
&lt;p>見ていて非常に心温まる感じです。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>豊穣神自らが田植えをする。全能神ですら田植えをする。&lt;/p>
&lt;p>そうか、天皇陛下の宮中行事にも確か田植えと稲刈りとかってあったよな。古来から神ですら田植えをしてきた、そしてそれが長らく経済の根幹をなしていたわけで、ライスはジャパニーズのソウルなんだと本能的に確信しました。&lt;/p>
&lt;p>一粒の米にもなんとかです。&lt;/p>
&lt;p>炭水化物を抜くために、米を残す。これすなわち万死に値する。&lt;/p>
&lt;p>[itemlink post_id=&amp;ldquo;13691&amp;rdquo;]&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>次は何やろうかなー！&lt;/p>
&lt;p>と言ったところで本日は以上です。
おやすみなさい。&lt;/p></description></item><item><title>あつまれどうぶつの森クリア後レビュー「ぼくがハマった理由」</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13626/</link><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 14:37:00 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13626/</guid><description>&lt;p>何故だか唐突にハマってしまったどうぶつの森をクリア（＝エンディングを見た）しましたので、感想を書きたいと思います。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>木材や石などでDIYしたり、昆虫や魚を獲ったり、植物を育てたりするなどのクラフト要素もあります。様々な家具なども作れ、色や質感のアレンジをすることも可能で自分だけの島を作ることができ、長い期間遊べるゲームだと言えます。&lt;/p>
&lt;p>可愛いキャラクターが出てきたり、カワイイ家具で自分好みの部屋を作れたりで、子どもから女性までも人気のゲームとなっているようです。さらに、コロナの影響もありゲーム内で色々できるこのゲームが爆売れしているようです。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>理由はお使いゲームだったからです。誰かの頼みを聞いて、報酬をもらって、家具を買い足す。それだけみたいなゲームでした。&lt;/p>
&lt;p>だから今回もしばらくは近づかずにいました。しかし、コロナによる自粛の影響からかTwitter上では普段ゲームの話題をしない人ですらあつ森あつ森。&lt;/p>
&lt;p>とうとう無視できなくなって、勝ったわけです。&lt;/p>
&lt;p>しばらくは、やはりなんとなくのプレイを進めていました。しかし、途中から一気にハマってしまいました。&lt;/p>
&lt;p>というのもこのゲーム、目的がないと思っていたら、ちゃんとしたゴールがあり、エンディングもあったのです。具体的には、最初は無人島だった島を活性化させて、評判を上げ、人気アーティストを呼んでライブをやってもらおうというもの。&lt;/p>
&lt;p>そのために、島の景観を整えたり、いろいろなオブジェを配置したり、草木を植えたりということをするというもの。で、そのためには昆虫を捕まえたり、魚を釣ったり、クラフトしたりして資金を稼がなければならないという感じです。&lt;/p>
&lt;p>ここまでくると、やる事が明確化されて、いっきにモチベーションが高まりました。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>捕まえた虫や魚を売ったりしてお金が手に入ると嬉しいし、新しい住人が来て会話するのも楽しい。仲のいい住人が困っているのを見つけて喋りかけて、解決するのもら楽しい。&lt;/p>
&lt;p>普段ぼくがやってたゲームといえば、人を殺し、殺されたり(ラスアス)、薬物で強化したモンスターを戦わせあったり(ポケモン)&lt;/p>
&lt;p>勝てば満たされるかもしれないですが、そこまで消耗し尽くすわけです。&lt;/p>
&lt;p>でもあつ森の世界には欠落したり、奪い合ったりするモノがない。何をするにも自分次第です。しかも、無理に進める事ができません。新しい建物を建てるには次の日までリアルに待たなければいけない。&lt;/p>
&lt;p>結論ありきでクリアさせるために進めるのではなく、その過程すら楽しむという、こういうゲーム久しぶりな気がしました。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>無人島に来た主人公は最初テント暮らしをしていますが、たぬき開発の社長に最初からローンを組まされます。当初はテント暮らしをしていますが、進めたいくと家を建てられるようになります。もちろんローン。&lt;/p>
&lt;p>ローンを返済し終わると改築を提案されます。こうしてローン返済に追われるわけです。(取り立てとか利息をない)&lt;/p>
&lt;p>あと驚いたのがカブの売買とATMの利息&lt;/p>
&lt;p>カブ(リアルに野菜のカブ)は毎週日曜日の午前中に、島に売りにくるキャラクターがいます。(ウリという名前) そいつから買うわけです。そして月曜から金曜までの間に店で売らないといけません。この期間にカブの値段は変動します。上がったり下がったりして、時に損をすることもあります。この期間に売らないと、カブは腐ってしまいます。これリアルなカブみたいで驚きました。&lt;/p>
&lt;p>あとATMにお金を預けられるのですが、預けていると利息が少し入る事があります。これもめちゃくちゃリアル。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>これを使って、本当に自分好みの島を作ってやろうと思っています。そのためには、資金を調達しないといけませんし、住人たちとさらに交流を深めて家具のレシピをもらわなければなりません。&lt;/p>
&lt;p>まだまだやることはたくさんあります！
楽しい！&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>あと普通に黙々と1人でやってても楽しいし、ゲームを普段やらないような人こそ楽しめるようなゲームなんじゃないかと思いました。&lt;/p>
&lt;p>といったところで本日は以上です。
おやすみなさい。&lt;/p></description></item><item><title>リングフィットアドベンチャーでダイエット成功（70kg→65kg）</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13596/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 02:21:32 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13596/</guid><description>&lt;p>まず最初にこの記事の概要です。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;pre>&lt;code>&amp;lt;li&amp;gt;70kgから65kgになった&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;li&amp;gt;取り組んだ期間は1年間&amp;lt;/li&amp;gt;
&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>人生で初めてちゃんとダイエットに取り組んだ一年間でした。それではどうぞ。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->このままだと、どんどん増えていきそうだと悟り、本格的にダイエットを決意しました。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>当時発売したばかりで、話題になりはじめていた&lt;!-- raw HTML omitted -->リングフィットアドベンチャーを購入し、本格的にダイエットスタート。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>[itemlink post_id=&amp;ldquo;12937&amp;rdquo;]&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>そのため、&lt;!-- raw HTML omitted -->基本的にはニンテンドースイッチ liteでプレイしないことをおすすめします。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->プレイ自体はコントローラーがあればできるみたい&lt;!-- raw HTML omitted -->です。&lt;/p>
&lt;p>なお、コロナによる世界的なステイホームの影響で品薄の状態が長らく続いていました。みんなお家で体を動かすために購入しているのでしょう。&lt;/p>
&lt;p>[st-card id=12930 ]&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>腕、足、腹筋を中心にランニング、スクワット、プランクさらにリングコントローラー(リングコン)を使った腕の筋トレなどを行います。&lt;/p></description></item><item><title>HORIZON ZERO DAWNレビュー「オープンワールド苦手でもクリアできた！」</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13547/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 00:18:52 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13547/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://youtu.be/Lq594XmpPBg">https://youtu.be/Lq594XmpPBg&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>PS5で続編がでるということで、オープンワールドが苦手なぼくですが、とりあえずやっておこうと思い購入しました。&lt;/p>
&lt;p>（1月にフリープレイになってた上に、最近セールやってたのに中古で購入）&lt;/p>
&lt;p>結論から言うと、このゲームを通して多分オープンワールドに対する苦手意識が解消ました！&lt;/p>
&lt;p>個人的にはそれだけでも大収穫&lt;/p>
&lt;p>本日はHORIZON ZERO DAWNをクリアしましたので、そのレビューです。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>[itemlink post_id=&amp;ldquo;13543&amp;rdquo;]&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>広大なマップは最初こそ徒歩での移動ですが、スキルを獲得することで&lt;!-- raw HTML omitted -->移動方法が増えるので、ストレスはありません。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>敵それぞれに弱点があったり、装甲や部位破壊できるため&lt;!-- raw HTML omitted -->戦術を駆使して考えて戦うことが醍醐味&lt;!-- raw HTML omitted -->でしょう。&lt;/p>
&lt;p>そして、全体を通して程よい難易度なので遊びごたえがあります。&lt;/p>
&lt;p>また、&lt;!-- raw HTML omitted -->スピーディーな戦闘は爽快&lt;!-- raw HTML omitted -->で、敵に囲まれた際のスリルも言うことありません。&lt;/p>
&lt;p>そして、複雑ではなく&lt;!-- raw HTML omitted -->明快なストーリー&lt;!-- raw HTML omitted -->により、スルスルと進めることができました。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>現代社会が崩壊し1000年、地上には機械獣が溢れ、人間は新たな文明を築き生活していた。主人公のアーロイは、辺境の部族の中でもさらに異端の者として育てられた。&lt;/p>
&lt;p>ある日、太古の遺跡に迷い込み、そこでフォーカスと呼ばれる端末を拾います。それを身につけ、あらゆる情報にアクセスできるようになります。&lt;/p>
&lt;p>時は流れ、成長したアーロイは自分の母親が誰なのかを知るために、部族の義勇兵の試験を受けます。合格すると願いが叶えられるため。しかし、試験中に外の勢力に攻められ部族の多くが命を落とします。&lt;/p>
&lt;p>そして、敵勢力のなぞを突き止めるために、使者となり部族の住む土地を離れ冒険に旅立ちます。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>1つはアーロイの村を襲った敵を突き止めること&lt;/p></description></item><item><title>ダイエットにフィットボクシン導入。リングフィットアドベンチャーとの比較</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13490/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 05:58:00 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13490/</guid><description>&lt;p>日夜体重を減らすためにリングフィットアドベンチャーをやっていますが、どうにも減りが悪い。4月に始めてから最低体重を記録したところまではよかったものの、そこからは一向に増えるばかり。やる時間を増やしたり回数増やしたりしても減りません。そこで新たに導入したのがフィットボクシングです。本日はフォットボクシングのレビューです。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>[itemlink post_id=&amp;ldquo;13491&amp;rdquo;]&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://youtu.be/Z5cr9_Bd-7Q">https://youtu.be/Z5cr9_Bd-7Q&lt;/a>&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->スイッチのコントローラーだけでプレイできます。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>例えば、ダウンロード版を購入すれば、それだけでプレイができます。&lt;/p>
&lt;p>ただし、&lt;!-- raw HTML omitted -->スイッチライトだとコントローラーが本体と一体なのでプレイできないのは一緒です&lt;!-- raw HTML omitted -->。別途コントローラーが必要となります。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->前、後ろ、前、後ろの軽いフットワークで、音楽と共に流れてくるパンチをタイミングよく繰り出すというものです。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>ただ、これが意外とバカにできず、&lt;!-- raw HTML omitted -->翌日背中と腕に筋肉痛がしっかりときました。&lt;!-- raw HTML omitted -->（さらに次の日は背中全体が筋肉痛に）&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>それにより、脂肪は減少させ、筋肉を増強します。&lt;!-- raw HTML omitted -->筋肉量を増やすことで新陳代謝を上げ、黙っていても痩せやすい体になるという寸法です。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p></description></item><item><title>【ネタバレありレビュー】THE LAST OF US PART Ⅱ「プレイしない理由がない」</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13468/</link><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 05:10:00 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13468/</guid><description>&lt;p>発売からちょうど1ヶ月、クリアしました。「THE LAST OF US PART Ⅱ」素晴らしいゲームでした。&lt;/p>
&lt;p>ネタバレありの感想を書きます。&lt;/p>
&lt;p>ネタバレありです。&lt;/p>
&lt;p>この記事は物語の核心に触れます。&lt;/p>
&lt;p>この記事を読むと結末がわかるかもしれません。&lt;/p>
&lt;p>[itemlink post_id=&amp;ldquo;13438&amp;rdquo;]&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>このゲームはプレイヤーの感情がかなり大きく揺さぶられるゲームです。そして、それに伴ってゲームに対する印象も大きく変わります。&lt;/p>
&lt;p>特に海外では、ゲームに対する評価が賛否両論で炎上しているらしいですが、その原因もここにあると言えるでしょう。&lt;/p>
&lt;p>まず、プレイ前は「前作は希望に向かうストーリー、今作は絶望に向かうストーリー」だと思っていました。&lt;/p>
&lt;p>トレーラーからも「復讐」がキーワードであるように見て取れます。ジョエルとエリー、特にエリーが殺戮の修羅道に落ちていく様が描かれるのではなかろうかと、そう思っていました。&lt;/p>
&lt;p>しかし、プレイ後には思っていた印象の方向は、なんとなく間違っていなかったけど、まさかこっちの予想をここまで大きく覆してくるなんて・・・という気持ちになりました。&lt;/p>
&lt;p>「プレイしない理由がない。このゲームでしか味わえない体験だった。」&lt;/p>
&lt;p>良い意味でも悪い意味でも素晴らしい体験でした。この言葉は使いたくありませんが、未プレイの人に向けて表現するのであれば間違いなく神ゲーです。&lt;/p>
&lt;p>ただし、人を選ぶ。いや、それすら陳腐な表現でしょう。正しくは、人は選ばない。プレイした多くの人の感情が、製作者の意図通りに大きく揺れ動かされることになるでしょう。それは間違いありません。&lt;/p>
&lt;p>そして、プレイするなら間違いなく絶対に前作からです。&lt;/p>
&lt;p>前作からのプレイなしでは、最高のゲーム体験ができません。そして可能であればDLCもプレイしてから今作をプレイしてください。&lt;/p>
&lt;p>エリーの想い、ジョエルの想い、アビーの想い&lt;/p>
&lt;p>登場人物全員の感情に触れられるのは、その全てのストーリーに触れてからでないと不十分でしょう。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>このゲームは、もしかしたら精神的に健全な状態でないとダメージを受けてしまう恐れがあるのではないでしょうか。&lt;/p>
&lt;p>とにかく感情操作が凄すぎる。&lt;/p>
&lt;p>過去・現在の時系列だけでなく、視点の移動（エリーとアビー）により感情の振れ幅が非常に大きなものになっています。&lt;/p>
&lt;p>上でも書いた通り、エリーとジョエルの2人旅がまた始まるのかとワクワクしていました。しかし、冒頭でエリーの目の前でジョエルは殺されます。これにより、前作からプレイしてきた人は全員思ったはずです。&lt;/p>
&lt;p>絶対に殺してやる。絶対に殺してやる。絶対に殺してやる。&lt;/p>
&lt;p>憎んでも憎みきれない。エリーと同様の感情がプレイヤーに宿ります。&lt;/p>
&lt;p>そして、復讐の旅へと出るエリー。&lt;/p>
&lt;p>挿入されるさまざまな回想シーンは、復讐のボルテージはどんどん高めていきます。でも、ターゲットを一人一人消していく中、本当にこの人間を殺してしまっていいのか？殺してしまうほどのことをしたのか？&lt;/p>
&lt;p>あれほど憎んできた人間たちに対して、名状しがたい何かしらの感情をいただき始めます。そして、殺した相手が妊婦だったことを知り狼狽するエリー。おそらくエリーも心の中でどこかしらにユーザーと同じ迷いが生じていたのだと思います。&lt;/p>
&lt;p>その後、唐突にプレイ視点がアビーに変わります。今まで憎みまくった主悪の根源であるアビーをプレイヤーが動かすことになるのです。&lt;/p>
&lt;p>この違和感。&lt;/p>
&lt;p>なんで、こんな奴でプレイしなければいけないんだ。何のために？エリーだけでいいだろ？&lt;/p>
&lt;p>そう思いました。&lt;/p>
&lt;p>しかし、ふと気が付く。こちらは知らなかっただけで、アビーにも過去があり、仲間がいて、人生がある。そして、なぜジョエルを殺したのか、殺さなければいけなかったのか。&lt;/p>
&lt;p>確かエリーもアビーも同じようなセリフを言っていました。「だって、あいつは今もどこかにいるんだよ。何とかしなくちゃ」&lt;/p>
&lt;p>自分の大切な人を奪ったあいつを絶対に見つけ出して殺さなければ。&lt;/p>
&lt;p>アビーという人間を知り、ぼくはアビーへの感情移入をしていることを知りました。本当に殺さなければいけないのはエリーであり、ジョエルだったのです。&lt;/p>
&lt;p>エリーを殺さなければ終われない。&lt;/p>
&lt;p>今まで自分がプレイして感情移入していたキャラクター、それに対して憎悪を向け殺さなければいけないと思ってしまう。&lt;/p>
&lt;p>これだけではない。&lt;/p>
&lt;p>物語が一旦終わり、ハッピーエンドを迎えたと思ったのも束の間。それは、まだ続く絶望への突端に過ぎなかった。&lt;/p>
&lt;p>そして、ここでトミーもエリーとアビーと同じようなセリフを言う。&lt;/p>
&lt;p>全部終わったと思ったのに、湧き上がる憎しみ。全部を終わらせにさらに旅立つ。&lt;/p>
&lt;p>そして最後&lt;/p>
&lt;p>この結末にもきっと賛否があるでしょう。でも、2人の死闘を見て誰しもが思ったはずです。&lt;/p>
&lt;p>もうやめてくれ。もう争わないでくれ。&lt;/p>
&lt;p>もう終わりにしてくれ。もう誰も死なないでくれ。&lt;/p>
&lt;p>ぼくは思います。&lt;/p>
&lt;p>エリーは守るものができ、&lt;/p>
&lt;p>アビーにも守るものがあり、&lt;/p>
&lt;p>ジョエルにも守るものがあった。アビーの父親も。&lt;/p>
&lt;p>だから、全ての行いは正しい。&lt;/p>
&lt;p>エリーはきっとトミーに嘘をつくだろう。アビーを殺したと。それはジョエルがエリーについた嘘と同じ。必要な嘘。&lt;/p>
&lt;p>ただ、それは語られていない。農場を出るエリーのぼんやりとした後ろ姿で物語は終わります。そこに何を感じるのか、どう思うのか。&lt;/p>
&lt;p>製作者側がユーザーの想像に託している部分でしょう。だから続編がなくDLCもない。&lt;/p>
&lt;p>これこそがラストオブアス&lt;/p></description></item><item><title>「THE LAST OF US PART II」ネタバレなし冒頭プレイ2時間くらいの感想</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13437/</link><pubDate>Tue, 23 Jun 2020 07:53:02 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13437/</guid><description>&lt;p>遠い昔、近所のゲーム屋で見た初代バイオハザードの映像。それを見て衝撃が走った。絶対に欲しい！やりたい！そこからお金を貯めて初代プレイステーションを買い、ソフトを買うお金がなかったのでしばらくしてからバイオハザードを買いました。&lt;/p>
&lt;p>それと同じ衝動を感じたのが「THE LAST OF US」でした。プレイするためにプレイステーション3を買いました。ゲームから離れていたぼくを一気に引き戻した作品でした。&lt;/p>
&lt;p>その続編「THE LAST OF US PARTII」がついに発売しました。冒頭2時間くらいプレイしましたのでネタバレなしの感想を書きたいと思います。&lt;/p>
&lt;p>[itemlink post_id=&amp;ldquo;13438&amp;rdquo;]&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>前作は感染に対して免疫を持つエリーをファイアフライの研究所に届けるという、いわば希望に向かう物語でした。&lt;/p>
&lt;p>しかし、今回は（冒頭しかプレイしていないのでどうなるかは今のところわかりませんが）なんとなく絶望に向かう話なのかなと思います。なぜなら、パッケージにもそのことが書かれているから。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>そういや、グロい表現のホラーだった。
（それでも海外版に比べると規制が入っているらしい）&lt;/p>
&lt;p>そういや、弾数少ないしシビアなゲームだった。
（いや、フィールドが広くなったためか思ったよりかは潤沢にある）&lt;/p>
&lt;p>そういや、こっちの心を抉ってくるストーリーだった。
（海外ユーザーレビューが大荒れらしいけど、、、きっとストーリーに関してだろうな、、怖い）&lt;/p>
&lt;p>前回発売が7年前らしい、自分の状況も当時に比べると色々と変わってて色んな心境の変化などもあっただろうと思うと、今待ち受けているストーリーを受け止め切れるかが不安でしょうがない。&lt;/p>
&lt;p>それでもプレイを進めたい。ぼくが大好きなポストアポカリプス。しかも、文明がほぼ滅んでから数十年後というリアルさ。これだけでプレイしたくなる。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>今作はストーリー注力のため？マルチプレイモードがついていません。ラスアスのもう１つの目的がオンラインでプレイヤー同志で闘うマルチプレイだったので、ちょっとだけ残念ではあります。&lt;/p>
&lt;p>ただし、こちらは継続開発らしいので楽しみに待ちたいと思います。一応ラスアスが終わったら、PS5購入の資金にするためにPS4売っちゃおうかとか思ってるけど、その辺はどうなんだろうか。&lt;/p>
&lt;p>とりあえず慌てずに待ちたいと思います。万が一諸々の影響でPS5が延期になった際など、何もできなくなるので。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>と言ったところで本日は以上です。
おやすみなさい。&lt;/p>
&lt;p>[itemlink post_id=&amp;ldquo;13438&amp;rdquo;]&lt;/p></description></item><item><title>【レビュー】デスストランディングクリアしました。他者からの感謝が最大のモチベーション</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13272/</link><pubDate>Sat, 16 May 2020 00:10:31 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13272/</guid><description>&lt;p>面白かった。本当に面白かった。最後までプレイしてよかった。今回は小島監督最新作「デスストランディング」をクリアしたのでその感想に関して書きたいと思います。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted --></description></item><item><title>リングフィットアドベンチャーでのダイエット3ヶ月経過レポート</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13152/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 15:11:21 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13152/</guid><description>&lt;p>リングフィットアドベンチャーを購入したのが11月4日。複数回含むプレイした日数は35日。当初の体重は69kg。そこからどれだけ減ったのかを、感想含めながらレポートする。なお、これはあくまで途中経過であり、これからも継続していく。&lt;/p></description></item><item><title>これは心を詰む戦い。リングフィットアドベンチャーを始めて1ヶ月、その過程と成果</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12990/</link><pubDate>Fri, 06 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12990/</guid><description>&lt;p>いつからだ？筋トレやろうと口にするだけになったのは&lt;/p>
&lt;p>いつからだ？眠気に負け筋トレを躊躇なく2日で辞めるようになったのは&lt;/p>
&lt;p>いつからだ？筋トレやらなきゃって思い出すだけになったのは&lt;/p>
&lt;p>やっと気がついた。これは心をつむ戦い。甘えた己の弱い心をつむ戦い。&lt;/p>
&lt;p>リングフィットアドベンチャー1ヶ月プレイ記録です。&lt;/p></description></item><item><title>これはガチでダイエット「リングフィットアドベンチャー」レビュー</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12930/</link><pubDate>Sat, 09 Nov 2019 21:13:00 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12930/</guid><description>&lt;p>YouTubeでレビュー見て「リングフィットアドベンチャー」をすぐに購入しました。結論から言いますとこれはガチのやつです。多分本当にやせると思うわ。ダイエット続かないとかっていう人はもれなく買った方がいい！面白い！本日はニンテンドースイッチのソフト「リングフィットアドベンチャー」のレビューです。&lt;/p></description></item><item><title>メトロエクソダスをクリアしての感想「めちゃくちゃ面白かった」</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12729/</link><pubDate>Thu, 11 Jul 2019 16:20:09 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12729/</guid><description>&lt;p>メトロエクソダスというゲームをPS４でプレイしてたのですが、ようやくクリアしました。
結論からいいますと最高に面白かったです。オープンワールドシステムの導入によりゲーム性がかなり変わってしまうのではないかと危惧しておりましたが、全然そんなことなかった。いい意味でメトロが広くなっただけで、前作からの要素はそのままでハラハラドキドキのステルス＆スピーディーなアクションゲームでした。&lt;/p>
&lt;p>本日はクリアしての感想を書きたいと思います。&lt;/p>
&lt;p>&amp;lt;!—more—&amp;gt;&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>各戦争後のロシアが舞台のアクションホラーゲームです。FPSです。&lt;/p>
&lt;p>核戦争後に人々は核の脅威から逃れるために、地下鉄の駅で生活をしていた。駅がまるで国や村のようなコミュニティとなり、独自の文化圏を形成していた。そして、放射能の影響で発生した人を襲うミュータントに怯えながらも、それぞれの人生を送っていた。&lt;/p>
&lt;p>主人公の青年アルチョムは小さな駅でおじと暮らしていた。しかし、自分の駅が新型のミュータントに襲われるようになり、その窮地を救うべく他の駅に助けをも求める旅にでることになる。&lt;/p>
&lt;p>この物語はロシアの小説が原作です。そのためストーリーがかなりしっかりとしています。また、メトロでの生活がかなりリアルに作り込まれており、キャラクターたちがもううるさいくらいに喋ったり、動いたりしています。&lt;/p>
&lt;p>雰囲気を見たければ、有名実況者の弟者が過去にプレイしていますのでご覧ください。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://youtu.be/3rLyt1sxjCM">https://youtu.be/3rLyt1sxjCM&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>思えばこのゲームも弟者の代表的な実況作品と言っても過言ではありません。ぼくもゲームについては全く知らない中で弟者の実況を見て、絶対にこのゲームやりたい！！と思いました。&lt;/p>
&lt;p>その最新作がメトロエクソダスなのです。ちなみにこれが3作目で、メトロ2033とメトロラストライトという２つが先にでています。&lt;/p>
&lt;p>こちらは前々作と前作が両方入ってるやつです。
[itemlink post_id=&amp;ldquo;12730&amp;rdquo;]&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>前作との違いはというと、ゲーム性というよりもストーリー性かもしれません。前作まではメトロ、あくまで地下鉄が舞台でした。しかし、今回はbeyond the journeyということで列車で旅をしつつ様々なところに趣きます。&lt;/p>
&lt;p>全体を一貫して侘しい雰囲気はそのままなのですが、色鮮やかなステージに飽きることがありませんでした。
このゲームは侘しい、けど陰鬱な雰囲気ではないと個人的には思います。もう希望なんてどこにも残っていない世界で、それでも希望を持ち歩き続ける。そういうお話です。&lt;/p>
&lt;p>これについては前作同様という感じです。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>[itemlink post_id=&amp;ldquo;12400&amp;rdquo;]&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>それはラストオブアスのような陰鬱さではありません。&lt;/p>
&lt;p>言い換えるなら希望です。&lt;/p>
&lt;p>何のために生きているのか&lt;/p>
&lt;p>何のために戦うのか&lt;/p>
&lt;p>そしてどう生きていくのか&lt;/p>
&lt;p>ゲームが終わる頃には、その現実を受け入れる覚悟ができていて、ゲームの電源を切った時には何かしらの決意が自分の中でもてる。そんなゲームだと思います。&lt;/p>
&lt;p>強く生きねば&lt;/p>
&lt;p>本当に心のそこから楽しめるゲームでした。これこそメトロ！！メトロ万歳！！メトロ万歳！！&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>と思ってたら、なんとあの神ゲー「デトロイト」が7月のフリープレイで配信中
こちらも結末知っていますが、なんせ「あなただけの物語」を紡げるゲームなのです。自分の選択により分岐しまくる！！&lt;/p>
&lt;p>今度はデトロイトをやりたいと思います。少しやりましたが、早速ぼくが知っている話と違うようになってしまいましたわw&lt;/p>
&lt;p>といったところで本日は以上です。
おやすみなさい。&lt;/p></description></item><item><title>【レビュー】METRO EXODUSを途中までプレイした感想</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12497/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2019 23:05:11 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12497/</guid><description>&lt;p>本日書きたいのは先日発売したゲーム「METRO EXODUS」についてです。発売前にあーだこーだと書きましたが、めちゃくちゃ面白かったです。まだクリアしていませんが、期待していた通りのゲーム性と不安を裏切る進化を遂げていました。&lt;/p>
&lt;p>ゲームのストーリーは偽りの平穏を壊して自らの場所を探すための旅をするというものです。&lt;/p></description></item><item><title>METRO EXODUSが2月発売！でもぼくが苦手なオープンワールドになっちゃったらしい</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12398/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 22:07:00 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12398/</guid><description>&lt;p>2月にぼくの大好きなゲーム「METEO EXODUS」が発売されます。しかしながら１つ問題が•••
ぼくの苦手なオープンワールドシステムを新たに採用しているらしい。当然予約済みなのですが、過去の経験から言うとオープンワールドゲームはだいたい数時間で投げている。&lt;/p>
&lt;p>今回は心の準備のために、なぜぼくがオープンワールドが嫌いなのかを考えたいと思います。あと「METEO」シリーズのご紹介も。&lt;/p></description></item><item><title>PS4おすすめゲーム「ブラッドボーン」が4月まで無料でダウンロードできるから絶対DLしろ！</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-11590/</link><pubDate>Thu, 15 Mar 2018 16:00:01 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-11590/</guid><description>&lt;p>最近、会社にいるときが現実で家に帰ってきて寝るまでが夢のような気分になります。会社以外の時間が全部夢で会社にいるときが現実みたいな。ブラッドボーンとはそういうゲームです←
ストーリーは難解でよくわかりません。ただ主人公は覚めない夢の中にいて何度死んでも大丈夫という設定になっています。偶然にもブラッドボーンのフリープレイに合わせてぼくもそんな夢見心地？の状態に陥っています。ということで本日は3月のPS4フリープレイ「ブラッドボーン」の魅力についてご紹介いたします。&lt;/p></description></item><item><title>レインボーシックスシージ新たな1年がスタート！新オペレーターミラとジャッカルも追加！</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10231/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 12:25:02 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10231/</guid><description>&lt;p>本日2月7日23時よりレインボーシックスシージに新たなアップデートが加わります。内容は真マップと新オペレータ2名の追加がメインのものとなります。本日は追加オペレーラー2名に関して現時点でわかってることをまとめておきたいと思います。&lt;/p>
&lt;p>なお、実際にプレイできるのが23時以降なのでダウンロードし次第、プレイして感想を追記いたします。&lt;/p></description></item><item><title>ニンテンドースイッチの見守り機能で思い出した子どもの頃の我が家のルール</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10114/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2017 13:19:00 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10114/</guid><description>&lt;p>ニンテンドースイッチたぶん買いますわ。スプラトゥーンもやりたいし、マリオもやりたい。でももっとやりたいのはたぶん実装されるであろうアーカイブのレトロゲームをやりたいから。&lt;/p>
&lt;p>中でも1番やりいのは風来のシレンとマザー2ね。ぶっちゃけニンテンドーDSでも出来るし、スーファミを持ってるからそのままテレビに繋げれば出来るわけなんだけど。&lt;/p>
&lt;p>でも、たぶん買いますわ！&lt;/p></description></item><item><title>ぼくだけ？正月ってポストアポリカプス感がすごくないですか？</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10052/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 14:03:04 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10052/</guid><description>&lt;p>正月のポストアプリカプス感がすっごい好きです。街中シャッターしまってて、誰も歩いてなくて、開いてるお店があってもすっごい行列できてて炊き出しみたいだし、なんか世紀末感ただよっててすごい好きです。ということでお正月の街の雰囲気を見て、ふとポストアポカリプス感を感じられるぼくの好きなゲームやアニメをご紹介いたします。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>終末もののゲームやら映画やら小説やら&lt;/p>
&lt;p>wikipediaには次のようなことが書いてありました。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted --></description></item><item><title>【PS4】レインボーシックスシージが面白すぎる！そういや昔SATに入りたいって思ってました。</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8746/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2015 15:58:47 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8746/</guid><description>&lt;p>今ハマってるゲーム、それがレインボーシックスシージ。簡単にいうとSWAT隊員になってテロリストと戦うFPS（一人称視点）のゲームです。&lt;/p></description></item><item><title>レトロフリーク買わずに5000円くらいでスーファミソフトをプレイできる方法</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8717/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2015 07:31:43 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8717/</guid><description>&lt;p>最近話題のレトロフリークをご存知でしょうか。持っているファミコンソフトやスーパーファミコンソフトを手軽にプレイできるゲーム機です。ただ値段が2万円以上しますので中々手を出しずらいかなと思います。ということで本日はそんなにお金をかけずにスーパーファミコンソフトをプレイする方法をご紹介します。&lt;/p></description></item><item><title>スーファミをHDMIでテレビ接続してプレイする方法</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8393/</link><pubDate>Sun, 13 Sep 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8393/</guid><description>&lt;p>PS4でメタルギアの最新作にして最終作が出たそうですね。Youtubeのゲーム実況者はこぞってプレイしているみたいです。ただし、ぼくは全く興味がわきません。メタルギアソリッドをやったことがあるだけ。あれをステルスゲームと呼ぶのにいささかの疑問を持っています。そんな、最新ゲームを横目で見ながら任天堂が誇る傑作RPG「MOTHER2」がやりたくてやりたくて、とうとうやるぜ！というお話です。&lt;/p></description></item><item><title>今気になってるゲーム「レインボーシックス シージ」「マリオメーカー」</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8200/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8200/</guid><description>&lt;p>本日、「&lt;!-- raw HTML omitted -->バットマン:アーカム・ナイト&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;img loading="lazy" src="images/ir?t=warawareotoko-22&amp;l=as2&amp;o=9&amp;a=B00NM7ED06">
」のクリアを諦めて、売りに出すことにしましたしんぺー(&lt;!-- raw HTML omitted -->@s_s_p_y&lt;!-- raw HTML omitted --> )です。
だって、メンドクセーんだもん。いろいろ。&lt;/p></description></item><item><title>夏休みは超絶マゾゲー「ブラッドボーン」をやろう！自分の成長を実感できるぞ！</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8126/</link><pubDate>Sat, 25 Jul 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8126/</guid><description>&lt;p>PS4ソフトのブラッドボーンをようやくクリアしましたー！！！超絶鬼畜ゲーで、何度も何度も死にました。それでも工夫を凝らしレベルを上げて強敵に挑み撃破した次第です！ 終わった今振り返ってみるとめちゃくちゃ面白いゲームだったなーと思い、本日はご紹介したい次第でございます！&lt;/p></description></item><item><title>PS4のコントローラーをMacに接続して使う方法</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-7443/</link><pubDate>Sat, 28 Mar 2015 16:00:26 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-7443/</guid><description>&lt;p>すんげーーーMacでPS4のコントローラー使えるぞ！！これでゲームがやりやすくなる！！歓喜！&lt;/p></description></item><item><title>好きなことで生きていく奴らのせいでYouTubeがクソつまらん件</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-7320/</link><pubDate>Tue, 03 Mar 2015 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-7320/</guid><description>&lt;p>最近Youtubeがつまらん。ぼくは家にいる間は大抵Youtubeを見ている。平日は帰宅してから寝るまでずっと好きなYoutubeクリエーター（Youtubeに動画を投稿している人）の動画やらゲーム実況やらを流している。でも、最近なんかつまらないんだよね。&lt;/p></description></item><item><title>【おすすめゲーム】METRO 2033の世界観がめちゃくちゃ好きです【 STEAM】</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-7102/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2015 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-7102/</guid><description>&lt;p>PCゲームをやっている人ってそこまで多くないと思います。が、クオリティが高く、そして価格が低いゲームが以外にも家庭用ゲーム機ででてなかったり、出るのが遅かったりします。
しかもセール期間があったりして、すごい安く手に入ったりします。今日はそんな中から、今ぼくがやっているゲームの紹介です。&lt;/p></description></item><item><title>PS4ソフト「THE ORDER 1886」というゲームがめちゃくちゃ面白そう</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-6877/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2015 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-6877/</guid><description>&lt;p>クリスマス前にPS4を購入して、ひたすらラストオブアスのマルチプレイをやっております。ヌルヌル感がやばいです。ただそろそろ新しいゲームをやりたいと少し思ってるんですが、めっちゃくちゃ面白そうなゲームを発見したのでご紹介します。&lt;/p></description></item><item><title>「The Last of Us」追加ダウンロードコンテンツ「LEFT BEHIND」実況プレイしてみた。</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-4656/</link><pubDate>Fri, 21 Mar 2014 17:50:20 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-4656/</guid><description>&lt;p>ハローしんぺー(&lt;!-- raw HTML omitted -->@s_s_p_y&lt;!-- raw HTML omitted --> )です。&lt;/p>
&lt;p>この度、Youtubeでゲーム実況動画を始めました！
といっても少し前からいくつかあげたりしていたのですが、本格的にゲーム実況を今後上げていこうと思います。
かなりライバルがいる業界ではありますが、動画をあげるという事じたいに面白みを覚えてきておりますので、継続してあげていきたいと思います。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>今回プレイしてみたのは「THE LAST OF US」の追加ダウンロードエピソードの「LEFT BEHIND」です。
プレイヤーはエリーとなって、怪我を負って動けないジョエルのために薬を探しにいきます。そして、その過程でハンターや感染者たちと戦いつつ、回想シーンとして過去の話が入ってくるという流れでストーリーが進んでいきます。
この回想シーンというのは、エリーがまだジョエルと出会う前、感染者に噛まれる原因となったことが描かれています。&lt;/p>
&lt;p>こちらがプレイ動画です。
設備自体は整えたのですが、実はMac側での録画ソフトの設定が上手く構築できていないため、音声はなんとそのまま外部マイクによる録音となっています。
今後色々と試行錯誤していきたいと思います。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>ゲーム実況はかなりムズイです。何より家族がいるといきなり部屋に入ってきたりするから、一昔前のテープでラジオの音直撮りしている状態です。
ちゃんとsound flowerとLadiocastの設定をせねば•••&lt;/p>
&lt;p>今後は定期的にプレイ動画を上げて行けるようにしたいと思います。&lt;/p>
&lt;p>よかったらチャンネル登録をお願いいたします。&lt;/p></description></item><item><title>「The Last of Us~残されたもの~」をMacでゲーム実況する方法</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-4394/</link><pubDate>Sun, 23 Feb 2014 04:31:25 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-4394/</guid><description>&lt;p>ハロー。しんぺー(&lt;!-- raw HTML omitted -->@s_s_p_y&lt;!-- raw HTML omitted --> )です。&lt;/p>
&lt;p>さて有線でつないでからというもの毎日一日も漏らさずに「The Last of Us」マルチプレイを楽しんでいます。&lt;/p>
&lt;p>さて、いよいよゲーム実況を来週から開始します！
そこで今回は現在構築中のゲーム実況の環境をご紹介します。
こんな感じでPS3とテレビとmacをつなぎます。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img loading="lazy" src="https://www.warawareotoko.com/posts/post-4394/images/8089e50294910c6cb163e5cb54ad137b.jpg">&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>まず大前提ですが、ぼくはMac book Proを使ってます。しかしMac book Proには映像データを入力でモニターに写す機能がありません。&lt;/p>
&lt;p>HDMIも出力のみです。&lt;/p>
&lt;p>例外としてiMacはモニターとして使えるように入力があるみたいです。&lt;/p>
&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;img loading="lazy" src="images/">&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->ゲーム用に外部モニターを導入しましたよーって話 | Gadget Zombie Parasite&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;img loading="lazy" src="images/">&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>そこでMacに映像を入力するツールが必要になるわけですが、それがこういった類いのものになります。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>テレビに出力されたPS3の映像をMacに取り込むためのツールです。
本来は、ビデオカメラの映像とかをMacに取り込むもののようです。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>ただしこれだけでは、使えません。こいつはアナログ出力されたものしか受け付けません。詳しくないのであってるかわかりませんが、要は3色端子でこいつに接続しないとダメな訳です。
PS3から3色でひっぱってくる場合はこのままでOKですが、ぼくの場合はHDMIで出力させたいと思いました。その方が画像もキレイかな？両方ためしてないので解りませんが•••&lt;/p></description></item><item><title>「The Last of Us~残されたもの~」をプレイするためにPS3をネットにつなげる方法</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-4302/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2014 09:09:51 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-4302/</guid><description>&lt;p>ハロー。しんぺー(&lt;!-- raw HTML omitted -->@s_s_p_y&lt;!-- raw HTML omitted --> )です。&lt;/p>
&lt;p>さて、もう日が迫ってます。せっせと整えた環境設定についてご紹介です。
どうでもいいけどティザームービーのエリーがなで肩すぎやしねーかとひやひやしております。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>しかも、プレステを設置している部屋からAiemacさんの所まで離れています。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>ということで4000円くらいしたんですが結局使えませんでした。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>必要なのはこれだけだと思います。少なくともこの方法でぼくが使ったのはこれだけでした。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>この方法の問題点としては、PSの横に起動中のPCがないとだめな点です。
ぼくの場合、使っていないWindowsのデスクトップを使っていたのでかなり邪魔でした。
それと速度が遅すぎて、不安定な所がありましたね。&lt;/p>
&lt;p>あまりおすすめできる方法とは言えません。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>そこで調べました。&lt;/p>
&lt;p>ポートが足りなかったら、こんなもんを使えばポートの数を増やす事ができます。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>これでやっと環境は整った！&lt;/p>
&lt;p>あとはダウンロードに備えてPSNカードを買ってくればおけおけ！&lt;/p>
&lt;p>これでまたあの恐怖を味わうことができるぜい！楽しみだん！&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted --></description></item><item><title>「The Last of Us」追加エピソード「残されたもの」配信決定！</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-4291/</link><pubDate>Mon, 10 Feb 2014 17:19:06 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-4291/</guid><description>&lt;p>ハロー。しんぺー(&lt;!-- raw HTML omitted -->@s_s_p_y&lt;!-- raw HTML omitted --> )です。&lt;/p>
&lt;p>ぼくが、ひっさびさに一目見て心の底からやりてーって思ったゲーム、それが「The Last of Us」です。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img loading="lazy" src="https://www.warawareotoko.com/posts/post-4291/images/slooProImg_20140211021850.png">&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>20年後！！どん！！ってかwww多分ここが最初の衝撃なんで、まだやってない人のために書きません。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>ジョエルは少女を守るために戦い、そしてついた嘘とは•••&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>ティザームービー&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>つまり、これはジョエルと出会う前のエリーのお話なんじゃねーかと予想しまし。&lt;/p>
&lt;p>そっかに設定でてるかな？&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>ぼくが他のゾンビ系ドラマやら映画やらと違っていると思うのが、アウトブレイクから20年後って設定です。
20年って、ある種ゾンビとの共存というか住み分けが明確化しているってことを表しているし、それなりの権力構造もできているってことで、その辺がリアルだなと思いました。&lt;/p>
&lt;p>それと、ぼくゲームをひっさしぶりにやったってこともあって、その表現のリアルさに度肝を抜かれました。そして、ラストシーンにも•••&lt;/p>
&lt;p>その続編というか、追加エピソードってことなら、やらいでか！
ってことで、ばっちり環境を整えたらダウンロード開始日まで本編を復習しつつ待ちたいと思いまっす！&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted --></description></item><item><title>ゲーム用に外部モニターを導入しましたよーって話</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-4147/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2014 15:06:23 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-4147/</guid><description>&lt;p>iMac様がおイカレテおりまして、電源すら御入りになりあそばせんので、ヤフオクで外部モニターを購入いたしました。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>設置するとこんな感じ
&lt;img loading="lazy" src="https://www.warawareotoko.com/posts/post-4147/images/DSC01343.jpg">&lt;/p>
&lt;p>21インチです。ちょい小さめなテレビって感じです。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>&lt;img loading="lazy" src="https://www.warawareotoko.com/posts/post-4147/images/DSC01344.jpg">&lt;/p>
&lt;p>以前のiMacと比べると小さいですね。
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;img loading="lazy" src="images/">&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->#3:iMacを外部モニター化して新型MacBook Proのデュアルモニターとして使う方法 | Gadget Zombie Parasite&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;img loading="lazy" src="images/">&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>明るすぎる！このメーカーのモニターについてAmazonでは明るすぎる！なんてレビューが沢山ありましたが、本当に明るすぎる。
目がめちゃくちゃつかれる。&lt;/p>
&lt;p>さらに画質が粗すぎる！Retinaに慣れているからなのかとにかくきになる！&lt;/p>
&lt;p>しょうがねいよね！だって7,000円で買ったんだもん！&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>ゲーム用に購入しました。今まで自分の部屋にテレビがなかったんでリビングにわざわざ行ってやってたんですが、とにかくめんどくさくて。寝落ちもできずに。&lt;/p>
&lt;p>自室に設置したことによりようやく落ち着いてホラーゲームをやる事ができますw&lt;/p>
&lt;p>ラストオブアスのダウロードコンテンツもリリースされるっちゅうことなので、自分の部屋で酒でも飲みながらやりたいね〜なんて思うのでした！&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted --></description></item><item><title>おすすめPS4ゲーム「THE LAST OF US」</title><link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-2525/</link><pubDate>Sun, 07 Jul 2013 06:28:51 +0000</pubDate><guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-2525/</guid><description>&lt;p>近所のゲーム屋でバイオハザードのデモ映像を見た時の衝撃、今でも覚えています。体を電流が走って絶対にゼッタイにこのゲームやりたい！！！当時スーファミしか持ってなかったぼくはその日からお小遣いをため、スーファミのソフトを売りまくりプレステを購入するために奮闘しました。&lt;/p>
&lt;p>時は流れ、やがてぼくもゲームを卒業しました。プレステ2は持っていた記憶がありますが、具体的に何のソフトを遊んでいたのかは記憶にありません。そんなぼくが久しぶりに心の底からやりたいと思ったゲーム、それが「THE LAST OF US」(ラストオブアス )です。そこからプレステ3を購入し、再びゲームをするようになりました。今回、ラストオブアスの続編についての続報が発表されたので、改めてラストオブアスについて紹介したいと思います。&lt;/p></description></item></channel></rss>