<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>思ったこと on 私のカワイイトラとウマ</title>
    <link>https://www.warawareotoko.com/tags/%E6%80%9D%E3%81%A3%E3%81%9F%E3%81%93%E3%81%A8/</link>
    <description>Recent content in 思ったこと on 私のカワイイトラとウマ</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.8</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Jul 2021 04:40:40 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.warawareotoko.com/tags/%E6%80%9D%E3%81%A3%E3%81%9F%E3%81%93%E3%81%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>最近Kpopを聴くようになったんだけど、何となく90〜00年代のビジュアル系業界っぽい気がする</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13971/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 04:40:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13971/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近Kpopをよく聴きます。DIR EN GREY、sukekiyoを聴いていない時はKpop聴いてます。YouTubeでMV見るのはもっぱらKpopです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前ならどのグループも違いがわからないし、メンバーの顔の違いもよくわからないとかって思っていました。でも、今はグループごとに特色が違ってて、全然違う音楽をやってる気がします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、ふと、なんとなくぼくがビジュアル系を聴き始めた時の状況に近いんじゃね？って思いました。本日はそのことについて書きたいと思います。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;おすすめ全部Kpop&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だからいいと思ってるのかもしれません。でも、個人的にはちょっと違う気もします。きっかけはYouTubeのアルゴリズムだったとしても。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;で、そのあたりの番組を深ぼってみていくと、なんでアイドルになりたいのか？とか何年練習生やっててやっとチャンスが回ってきた！とか、さらにどういう性格で、どういう得意不得意があるのかとか、そのあたりがわかりやすくなっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出自に当たりやすいというのは、後からファンになったものにとっては、非常にありがたいことです。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;多分そういう構成になっているんだと思いますが。ただ、アルバムのタイトル曲以外は、あまり触れる機会がありません。多分その辺りが昨今のサブスクカルチャーの影響かもしれませんが。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;アルバムとして、一個のかたまりとしての作品に没頭するということがありませんでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YouTube上で出てくる映像ももちろんタイトル曲しかないし。そこから好きになってもタイトル曲じゃない曲たちに触れるタイミングという物自体が存在しない気がします。CD買ってないから。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;まぁ多少おんなじ様なものもあるかもしれませんが、どれも似通ってはいない。
パクったりするとすぐ拡がる昨今だから、ちゃんと区別できるようになっているんですかね？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;わからんけど&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でも、昔のビジュアル系みたいに、こっちは好きじゃないけど他のグループは好きというムーブが容易。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;グループの中でそれぞれ役割がなんとなく見えます。バンドの担当パートもそうですが、戦隊モノの色分けにも通じるところがある気がします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だから自分が、なんとなくこの子好きというのがしやすい。
それは外見とかだけじゃなくて。ダンスや歌や性格やら含めて。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思えばPIERROTを好きになってすぐ、メンバーの小さい頃からの歴史が書かれた本がでました。赤い表紙のやつ。タイトルわすれたけど。
あれ見て、シングル3枚目から好きになったぼくは、やっと追いついた感がありましたっけ。メンバーの個性もなんとなく掴めたし。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なんとなく、このいつでもどこでも感が当時のビジュアル系の状況ににてるなーと思った次第です。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;ただし、それぞれの歴史はNiziUに比べると割と過酷。何度も何度もデビューの機会がありながらも、その都度白紙になって、それでも諦めなかった人や、一度は落選するも次の日から、すぐに練習を初め次の機会に備えてたら奇跡起きて呼び戻されて復活した人や。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それぞれの背景を思うと涙がでますわ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ちなみに、これが日本でのニューアルバムのタイトル曲。
めちゃくちゃかっこいい。
&lt;a href=&#34;https://youtu.be/fmOEKOjyDxU&#34;&gt;https://youtu.be/fmOEKOjyDxU&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;面白いのが、自作ドルというらしく自分たちで作詞作曲を行なっているらしいです。それが、曲の説得力を増している感があります。（言葉わからんが）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>YouTuber31人宴会炎上騒動の何が悪いのかわからない</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13945/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 13:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13945/</guid>
      <description>&lt;p&gt;緊急事態宣言下で人気Youtuberあやなんの誕生会を開いいたとして、それが週刊紙のWEB版にて取り上げられたとして炎上している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;別に一般人だし政府関係者や公務員、医療関係者(日本医師会会長)とかじゃないんだからいいんじゃない？と思う&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;ただこれを主張しているのもまたYouTuberだったりする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これがよくわからない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;とりあえずはだって一般人でしょ？&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;確定でダメなこと。それは立ちション。これは軽犯罪だったはず。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと給付金不正受給疑惑が店舗側にある点。この店は、YouTuberの水溜りボンドのトミーが経営する店らしい。東京都の感染拡大防止施策で時短営業してたり。で、そのような中で知り合いとは言えアルコールの提供をしていたとのこと。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ、会計があったのかどうかは不明なので、これはあくまで疑惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ここだけは、責められたりしても仕方ないところだと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それ以外に関しては、受け取り手の個々人の反応でしかないし、取り扱う他のYoutuberも意見言ってるけどその人たちの感想でしかないでしょ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そんだけ&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;悪いと思ったなら謝ればいいし。思ってないなら謝らないでいいと思うけど。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偽りの謝りは誤りな気がするけど&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;とりあえず見る側を舐めてる感はあるよね。知らんけど&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スーツが取り上げてたのが至極真っ当な感想だったので最後紹介して終わります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今回の事後対応については３つしかないと思う
悪いと思ってません
悪いと思ってません、今後もやります
悪いと思ってましたが、こっそりやりました。今後は気をつけます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのほかにも色々言ってたけど、クリエーター側の意見としては1番真っ当なこと言ってたかなと。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;気になる方はこちらの動画をどうぞ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/B926oLvaEvI&#34;&gt;https://youtu.be/B926oLvaEvI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;と言ったところで本日は以上です。
おやすみなさい。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ジョジョの奇妙な冒険第5部を読んで「リーダー像」について考えた。早く転職したい</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13939/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 06:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13939/</guid>
      <description>&lt;p&gt;DMMブックスの70%OFFキャンペーンを利用して購入した「ジョジョの奇妙な冒険」を読んでて、改めて組織の長についての考えが思い浮かんだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨今の情勢からもリーダーシップは、なんとなくすっごい大切っぽい要素である雰囲気を醸し出してる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;トップ次第で組織がどうなるかが決まる。だからこそみんなジョジョ5部読むべし。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;割と5部6部は少し異色っぽい感じがして、ジョジョ好きからすると嫌厭されてる感じがするけど、ぼくは大好きです。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;こういうセリフがある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「覚悟」とは犠牲の心ではない
「覚悟」とは暗闇の荒野に進むべき道を切り開く事だ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ぼくは、これこそがリーダーの本質だとこの物語を読んで理解した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ともすればリーダーは、部下のために自己犠牲を払ったりすることが美しく見えることもあるだろう。部下の仕事を負ったり、チーム員が円滑に仕事ができるようにとの思いから自分が仕事を抱え込んでしまったり。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、違う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;リーダーの仕事は「指針を示すこと」すなわち「暗闇の荒野に進むべき道を切り開く事だ」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舵取りをする人間が他のことにかまけてはいけない。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;ジョジョ5部では、リーダーのその意志を引き継いだジョルノが最後はリーダーとなる。
HUNTER×HUNTERの幻影旅団ボスのクロロも同じようなこと言ってた気がする。自分が死んだら、新たなリーダーをたてて再生するだけみたいな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これこそがリーダーの仕事なんだろうと思う。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;最近ぼくの身近なリーダー、つまりはボス、要は組織の長がすっごいからなんです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;いや、マジで。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一回ここに書いたけど、書いちゃまずいだろうと思って消しました&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;個人的には、あんまり良くはないよねと思うばかり。
結論としては、「早く転職して〜」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;きっと遠くない将来歪みが生まれるんじゃなかろうか。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;と言ったところで本日は以上です。
おやすみなさい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[itemlink post_id=&amp;ldquo;13943&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>コロナ禍に振り返る自分のこと。行動することの価値を愛せ</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13937/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 04:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13937/</guid>
      <description>&lt;p&gt;こんにちは。絶賛転職活動をしています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コロナコロナで、次はワクチンワクチンでSNS上ではインフルエンサー同士が持論をぶつけ合っています。嫌でも目に入るから、嫌な気持ちになります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もうどっちでもいいし、どうでもいいじゃん。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ライブが無くなってだいぶ時間が経ち、先日久しぶりに行って思った自分の変化としては、ライブがないと日常の解像度がクソほど落ちるということです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凄惨な事件や、正義感や自分の持ってるモラルから憤りを禁じ得ない様な出来事が毎日起きます。そして、それらはTwitterを通して目につくわけですが&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正直どうでもいいと思ってしまう自分がいます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;関係ないし&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;だから見ないふり&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今までは違ってた気がします。何らかの感想を抱いて、心理的な変化が多少なりともあった。けど、ライブがない日常は、そういった感受性を削いでいっていたみたいです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DIR EN GREYのライブ中にバックスクリーンには、世界中の悲惨な歴史の生々しい映像が流されることがあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なんとなく、そこでそういった映像が流されている意味が少し分かりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;モニター越しの悲劇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それをどうやって自分ごとにするのか&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして、それ触れた瞬間、実は自分と事象は切り離せないものとして内在化されているんじゃなかろうか。それを自分が関心を持つかどうか、考えるかどうか、認識するかどうかだけ何だろうなと思いました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それらの映像が、最後京の顔の割れ目に吸い込まれて、その曲が終わるわけですが。それって、つまりそういうことなのかなと。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;入社からずっと同じ会社で働いてますが、転職活動は何回かやったことはあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それでも転職できていなかったのは、受からなかったとか結局異動になって状況変わったからとかなわけです。そして多分スキルも経歴もさることながら、ネガティブな動機で始めたからうまくいかなかったのではと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でも、今回はちょっと違ってて、自分のキャリアとかを考えてという感じです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;書類選考で落ちたり、一時面接まで行って落ちたりとかで、今のままだと転職できる感じがしません。もう少し楽勝かなと思ったのですが。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ、一定の評価は貰えてるところもあるっぽくて、その点自分の価値が多少なりとも知れた感じがして、収穫でした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、足りないところ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明確に足りないところもよくわかりました。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;友達もいない、やりたいことない、何をしていいのかもわからない、出来ることがない&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただし、漠然とした不安はある&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そんな学生生活を送っていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その解決方法として、当時はまだそこまで一般的ではなかったインターンシップを通して企業での就労体験をしてみるということでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;諸々省きますが、その結果、まず自分にもできることがあるということを知りました。そして自分には足りないことがあるということも具体化し、再認識しました。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;実際に動いて見ることでその答えが見えてくるということ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行動により、言語化されていないことが具体化されたり、言語化はされているけど「本当にそうだろうか？」と言う部分が明確になったりする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;つまりそう言うことです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分には何が出来るのか？その経歴はどう評価されるのか？市場価値はどんなものか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それらがわかってきました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして足りないものも明確化してきました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だから、足りないものを補い、足りないスキルを付けられるように努力しようと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行動することの価値を愛せ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そう思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上です。べんべん&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>やっとわかった。いわゆる「ていねいな暮らし」って、つまり「ジョブズのシャツ」</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13922/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2021 13:55:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13922/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ていねいな暮らしって、ていねいに暮らすことだと思っていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;でも、そうじゃなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それに気がついた。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;形（カタ）とは、つまりルーティーン&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ルーティーンとは、自分の目的のために&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;極力効率化された振る舞いのこと&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;つまりは自らの形を作り、それを堅持することこそが、ていねいな暮らしなのである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情報やコンテンツ過多の時代にもかかわらず&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;時間は有限&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だからこそ、効率化する必要がある。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;毎日同じモノを決まって着ることで、選択を捨てる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考しないで済む様にする&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そうすることで脳の負荷は低くなり、時間が生まれる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;つまりそういうこと&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洗濯物を畳んだり、庭の草木に水をやったり、お料理はオーガニックをとかじゃない&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心の負荷を無くす事こそが、ていねいな暮らしの本日なのだ。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;通勤時間がなくなり、その時間を利用してお料理を始めました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出汁をとり、豚肉を白菜で包み煮たりしてら食べたり、鶏ガラを数時間煮込んでみたり、晴れた日にはお布団を干したり、洗濯物を畳んだり、洗い物をちゃんとやったり&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でも、出社での勤務になりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、最近たまたま見るようになったのが男性のルーティン動画です。難関資格取得のために毎日タイムマネジメントをして、しっかりと勉強しつつ、ジムに通ってしっかりと鍛える。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基本的にはこの繰り返しのチャンネルです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その前までは女性のバレットジャーナルの作り方とかのチャンネルを見ていました。毎月可愛いデザインのバレットジャーナルを切って貼って作ったり、iPadでデザインしたり&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でも、この2つのコンテンツは本質的に同じことなんだと気がつきました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この2つは自らの形を披露しているコンテンツなのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だからぼくも自分の形を作りたい。出社になったから、新たな形を作りたいと思います。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;消耗品の補充&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>clubhouseがmixiみたいで鬱になる</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13874/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 03:00:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13874/</guid>
      <description>&lt;p&gt;clubhouseが話題ですが、招待してもらってちょっと聞いてみています。が、ぼくにはちょっとというか、全然合わなそうだなという話です。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;今のところ完全招待制で、アカウントを持っている人が電話帳に登録されている人に対して2名招待できるというものです。
また現時点でiPhoneのみに対応しているようです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特徴的なのは、roomという部屋を作ってそこで誰かを選んでおしゃべりをはじめます。
そこにオーディエンスがついていると、そのオーディエンスに対して発言権を与えることが可能です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;つまり、参加可能なライブ配信を行えるということです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ちなみに実名登録制度となっています。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;実名登録で、多くの人が顔写真をアイコンにしています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;じゃあ、Facebookにちかいのか？というとそうではなくmixiに近い気がします。
mixiといっても15~16年くらい前のmixiね&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/s_s_p_y/status/1356783925801021442?s=20&#34;&gt;https://twitter.com/s_s_p_y/status/1356783925801021442?s=20&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;みんなでワイワイしているところを、周りから眺めている感覚&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そこに入りたいけど、入れない&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その実感&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;入れない惨めさとそれを良しとできない自分の卑しさ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;増殖する自己嫌悪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笑顔のアイコンが一斉に自分に向けられた嘲笑のように感じます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;誰も見ていないのみ、誰かに見られている感覚
それは自分が自分を見ているわけなんですが、それがさらに孤独に感じる&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加速する孤立感&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だから自分にはあっていないなと思いました。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;ただ、それもやめました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なんとなく高尚なものしか許されない空気感があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして評価されないものは、ゴミでしかないというような雰囲気。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;そんな空気感が流れている昨今な気がします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;病むので、よっぽどじゃないとclubhouseを開こうとは思えないな・・・
もちろん有名な方々で話しているのは、ラジオとか他じゃ聞けないような面白いものがあったりしますけどね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それは聞いてて面白いとは思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ、上に書いた通りちょっと自分には合わないなという感じがしました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;と言ったところで本日は以上です。
おやすみなさい。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NiziU出演のバラエティ番組で感じた気持ち悪さ</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13672/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 14:00:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13672/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ご存知NiziUですが、現在は日本国内を中心に活動を行なっているようです。そこで出ていればなるべく見るようにしていますが、何となく違和感を覚えたのでそのことについて書きたいと思います。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;日本テレビと韓国の大手アイドル事務所JYPエンターテインメントによるアイドルオーディション番組Nizi Projectの合格者で構成されたアイドルグループです。
JYPエンターテインメントはTWICEや2PMが所属している韓国の三大アイドル事務所の１つです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nizi Projectは、全編に渡ってHuluで配信されており、その要約や宣伝を朝の情報番組スッキリで放送するという形で放映された。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内容は、事務所の創業者でプロデューサーのJ. Y.Park自らが審査員となり、応募者は複数回の審査でCUBEと呼ばれる点数を獲得しながら、最終選考まで進んでいくというもの。応募総数は10,000人に及び、最終的に9名が選出された。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その後、6月30日に「Make you happy」を日韓同時リリース、翌日に全世界でリリースした。正式なデビュー前にも関わらず、MVの再生数や曲のダンロード数は各国で記録的なものとなっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年12月2日に、「Step and a step」をリリースし正式にデビュー。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;おそらく、NiziUを好ましく思っている世代はかなり幅広いと思われます。上は40,50代から下は10代かそれ以下まで。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なぜか？？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;プロデューサーのJ.Y.Parkの影響がかなり大きいでしょう。言うまでもありませんが、その名言や個人に即したアドバイス、そして何よりオーディション番組にありがちな挑戦者への罵倒や個人を傷つけたり貶めたりする発言が一切ないことでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だからこそ、朝の情報番組といっても通勤時間帯とだだかぶりにもかかわらず20−30代の男性の興味をひいているものと思います。上司の立場の人だろうが、部下の立場の人だろうが、それが理想の上司像として、働く人の琴線に触れたことは言うまでもありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして、そんな番組をみていた人誰しもが感じたことでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;誰にでも価値がある。頑張れば自分にも何かできるかもしれない。そして、それを認めてれる人がいるかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、全員日本人という点も大きいように思います。それぞれの子がまるで自分の姪っ子や親戚の子みたいな感じで感情移入したんじゃないでしょうか。サラブレッドだったり、実力があったり、そういったものも全て抱合して、最終的に素直で良い子という親しみやすさ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これはアイドルという形での応援というよりも、親戚の子が異国の地で頑張ってる！！という感情移入の仕方に他ならない気がします。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;そこでパフォーマンスをしたわけですが、その時スタジオにいたレギュラー陣からは「間違ってなかった」「ミスなしだったよ」みたいな発言がありました。これはわかる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数ヶ月間ずっとハラハラしながら見守ってきた子たちが、今目の前で初めてのステージを踏んでいるわけですから。親心としての発言です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、他の番組はどうでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;とあるバラエティ番組で特に強い違和感を覚えました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本は何故か素人を尊重する文化があるように感じます。甲子園しかり、AKBしかり。何故かプロフェッショナルへの評価というものがとてつもなく低く感じます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だからでしょうか。アイドルは、素人くささが求められます。芸能人と素人みたいなアイドルと言う構図の中で、アイドル側は見当違いの応答をすることなどが受けます。また度を越した非常識な言動や奇抜な行動が好まれます。そしてそれを芸歴が長いタレントたちが批評するという構図の番組が多いこと多いこと。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要は基本的に立場の下の人を「イジる」というやつ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これを非常に気持ち悪いなと感じました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多分、今までもそうだったんでしょうが。NiziUが出ているの見て自覚しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨今の世界の雰囲気でもはや「イジる」という態度は果たして良いのでしょうか？文化や性質その他様々な人と人との違いを誇張して、喧伝することって、もういい加減気持ち悪くないですか？？&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;大昔の話ですが、PIERROTがHEY!HEY!HEY!に出た時にいじられてましたけど、多分ああいうのが高等なイジるという芸能なんだと思いました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;と言ったところで本日は以上です。
おやすみなさい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[itemlink post_id=&amp;ldquo;13673&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>瀬戸弘司とキリトに学んだコミュニケーションのたいせつさ</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13520/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 03:00:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13520/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://www.warawareotoko.com/posts/post-13520/images/kirito_setokouji.png&#34;&gt;
今の時代しか生きていないのでわからないんだけど、もしかしてコミュニケーションって太古の昔から大事だったりしたの？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大きいところだと昨今の社会情勢、小さいところだと自分の周りのコミュニティなんかを見ていて&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;コミュニケーションってもしかしてめちゃくちゃ重要なものなんじゃないかと思うようになりました。&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なぜそう思ったのかについて、いくつかの事例をご紹介します。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;瀬戸弘司はYoutube界の冨樫義博&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コンテンツを生み出す変わりに長期間の休養期間が必要になるという制約を負っている能力者だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ぼくはYoutubeを見るようになってから瀬戸弘司をずっと見ている。iPhone5Sを買うためにApple Storeに並んだ時、彼も行列に並んでいるということを知り、必死に探して写真を撮ってもらったこともある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;瀬戸弘司は悩んでいた。無理をしている自分に。&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Youtubeに上げる動画では、騒ぎ散らし、面白おかしく編集を施す。&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;本来の自分とどこかかけ離れたYoutube上の人格&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし転機となったのはドリキンさんとの対談&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;ドリキンさんはサンフランシスコ在住のガジェット系のYoutuberです。エンジニアとして働いていて、散財という名目で日々新しいガジェットを購入しレビューし、使い方を試行錯誤する動画をあげています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瀬戸弘司さんのあらゆる悩みをこのドリキンさんとの対談を契機に、あらゆる悩みが晴れ始めたようです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、個人的に重要だと思うのがこちらの動画。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;タイトルの「ラジオの身体」という意味を小一時間かけて説明しています。
かなり簡単に要約すると以下の通り。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;そして新たな動画スタイルとして自分の考えや商品紹介を一連の流れで語るvlogとしてアップをしだしました。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>こころをひとつにするということ</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13474/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 09:18:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13474/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;他人と心を１つにすること、それが人間にとって最上の体験なんじゃないかと思った。&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コロナの影響で、それまでリアルなイベントで開催されていたものが、今年はオンラインでの開催となっている。そういったオンラインでのイベントにいくつか参加して感じたことです。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;そして、度肝を抜かれた。止まっていた何かが新たに動き出す感覚。ぼくの人生に何らかの影響が加わったことは間違いないと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来であれば、そこから一刻も早くライブに参戦して生で今のAngeloを感じたいところでした。しかし、当然そんなことはかなわず。
オンラインでのライブを2回見ました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[st-card id=13237 ]&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;しかし、そんな中独自の方法でこの時を共有する場を設けてくれました。ストリーミングでのライブだけでなく、メンバーが考えたセトリで曲を配信するオーディオストリーミングです。
中止となったぴあアリーナでのライブも同様のセトリ配信となりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ、不思議と流れてくる曲には、我々の声援が乗っかって聴こえてくるし、ライブの情景が脳内に浮かび上がってきます。&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Youtubeのコメント欄を見ても、それは流れるただのテキストのはずなのに、心を同じくしている人間たちが今この瞬間ここに集い、同じ感情を間違いなく抱いていると思えました。&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[st-card id=post-13207 ]&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;歩き回るゲームのはずが、家の中でもできるゲームになっています。でもそれは、仕様変更じゃない。進化だと思います。ポケモンと同様に進化して強くなったと思っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この言葉に涙ぐみました。
&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/IMG_4424.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/IMG_4423.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;images/IMG_4425.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;DIR EN GREYのライブでボーカル京による「ひとつになれんのか？」という煽りがあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;ひとつになる。&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今までは、同じ会場にいて、同じように叫び、同じように拳を振り上げていた。だから感覚的に、本能的に理解していた。だから言葉での説明なんて不要でした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ感じればいい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感じたことがある人間だけがわかるそれ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でもオンラインイベントによって、今まで明文化されていなかったなにかの存在に気がつきました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こ&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;のなにかとは、その場にいる人間で作り出す共同幻想で、他人も自分と同じ気持ちになっているハズだという確信。&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ライブというぼくが求める日常の非日常</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13410/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 22:08:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13410/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ライブとは、ライブとは？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画面越しに覗き込むパフォーマンスなのか？コメントにチップをつけて飛ばす盛り上がりなのか？Twitterで流れるタイムラインを眺めることなのか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;否。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;ぼくが求めるライブとは、自分の痛みを絞り出す様に叫び、その果てに思いもよらない思考にたどり着くことだ。すなわち悟り。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もちろん、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半休をとって会社のビルのトイレで着替えて、靴を履き替えて、ロッカーに荷物を預けて、電車に乗って行って、早めに到着したら吉野家で牛丼食べて会場着いて、よく見かける人の顔を眺めながら開場を待つ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あるいは、1日休みをとって物販のために早く行って、並びながら刻々と減っていく目当てのアイテムの数にドキドキしたり、やることなくとTwitter見てたり、買えたら嬉しくて、そのあとサブウェイに行ったり、時間までひたすら直をを潰したり&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その時の感情を含めて全てがライブだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この感情はおそらくライブでしか感じることができない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ぼくはこれを求めている。これじゃないとダメなんだ。これだから行くんだ。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;DIR EN GREYのライブはぼくにとってそんな場所&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それがあるからその反面としてsukekiyoがあって、ライブというよりも観劇に近いと思う。映画よりもリアルでライブよりも非現実的、それがsukekiyoのライブ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現状では色んなガイドラインや刻一刻と変わる社会情勢のため、どの様な形でライブが開催されるのかはわからない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でも、少なくともぼくが求めるライブは演者が全員フェイスシールドをしたり、ステージ前にプラスチックのシールドをたてたり、他人と触れ合わない様な間隔に立たされたりするものなんか求めない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;動くな、声を出すな(黙れと言われたこともありましたね)は慣れてる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でもそれはそういう決まりだからそうなってるわけじゃない。動けない、声も出せない、場合によっては呼吸すら許されない様な緊張感や重厚感によってあの場の空気が支配されているからそうなっているだけ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ガイドラインや規程で支配されているわけじゃない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;つまりそれがライブなのだということが言いたい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それを求めてる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ここまで書いてきてようやく分かったけど、場の空気に支配されるあの感覚。あれこそがライブでしか感じられない何かなんだと思う。よく表現される言葉使いだと一体感ってやつ。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;もはや、誰かが先陣切るしかない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コロナの死者数よりも熱中症の死者数の方が絶対多くなるだろうし、そして不況による死者はもっと多いだろうと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;withコロナとか軽々しく言われるけどそうじゃない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今後の世界は傷つきながら、そして死者を出しながらでも日常を取り戻さなければいけない。そういう戦いなんだと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今までは身近な人間にうつさない、うつされないようにということだった。もちろんこれからも感染拡大防止の策は必要だろうけど、でもこれからはかかっても、感染しても、普通を取り戻さなければいけない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;覚悟のフェーズだと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だからって別に何かが雑にいいってわけではないけども。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;と言ったところで本日は以上です。
おやすみなさい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[itemlink post_id=&amp;ldquo;13434&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>コロナで亡くなるもの無くしたもの失くしたくないもの</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13399/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 14:28:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13399/</guid>
      <description>&lt;p&gt;だいぶ落ち着いてきたというと気の緩みが言われるかもしれないが、落ち着いてきたと思う。出歩いて見ても明らかに社会は変容して、また変わり続けているように思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そんな中で今後完全じゃないにしても亡んで無くなっていくんだろうなというもの、存在として消失して無くなったものについて考えてみた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして、どんな状態になろうが失いたくないものについても。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;今はレジとの間に透明なシートを立ててシールドにしているが、果たして意味があるのか。コンビニですらレジ袋が有料化するのたから、今後は袋詰めも客にやらせる様になればレジ接客はいらないだろうと思う。現に無人レジ増えてきてるし。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazonの無人店舗が話題になって今のところ確かアメリカにしかなかったと思うけど、そういう店舗が増えていくんじゃなかろうか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先日、自粛明けにUNIQLOに行ったら接客付きのレジが無くなってて、客が自分で会計するタイプのセルフレジと案内の店員のみになってました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商品を入れたカゴを台に載せると一気に値段がわかって、あとはお金払うだけみたいになってました。こっちの方が早いし楽だわ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;対面接客の特に人間を介する必要性が薄いものは滅んで亡くなるんだろうなと確信しました。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;一同に介す必要性が薄い、ないしは全くないにも関わらず、そこに価値を見出す一部の古い価値観により存続させられていた文化。それが消失しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは本当に痛快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多くの人間は気がついていたのに、それを変えるための理由や力が無かったから変えられてこなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それが変わった。無くなってよかったものはどんどん無くなれ。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;前述の会社の飲み会などにもしかしたら価値を見出す人にとってはそれなんだろうけど、ぼくにとってはライブや美味しいご飯屋さんです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コロナ流行り出しのころ、テレビに出てた何らかの専門家が、音楽は全く必要ありません。不要不急。いらないのでみたいなことを言ってた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、SEXX GEORGE氏は言ってた。音楽は人間の本能的なもので切り離せない。山奥の仙人ですら鼻歌歌うし原始人ですらドラミングしてた。人間の本能だと。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ぼくにとっても音楽はライブは無くてはならないものです。ステージとの間にビニール貼って、観客は無発声着座。そんなものは望まない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魂から搾り出すような叫びと汗で立ち昇る熱気に朦朧としながら得る悟りこそライブに行く価値だし、その後の爽快感や喪失感、虚脱感の中でこそ次のライブまで生き抜こうと決心できるのだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コロナだろうがなんだろうが、そんなライブは欲しくない。今年今のところ最後に行ったsukekiyo赤坂公演。マスクをしての参列で思うように振る舞えなかった。ノリが悪いことにブチ切れてた京を思い出すし、あんな悔しい思いはもうしたくない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ライブはぼくにとって失いたくないものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同様に美味しいご飯屋さんたちもら同様に失いたくない。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;たぶんだけど、今後の社会はコロナを容認して行くしかないですと思ってる。無自覚な自分が身近な人間や誰かにとっての大切な人間を傷つけてしまうかもしれない。だとしても、経済活動を優先することで社会全体の生存率を上げる行動を取っていかないといけないのではないだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もつ怖がる時期じゃない、感染拡大の防止には配慮しつつも大切なものを守るための戦いが始まっているんだと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次は今ここからだと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;と言ったところで本日は以上です。
おやすみなさい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[itemlink post_id=&amp;ldquo;13430&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我々は誰かに生かされている</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13396/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 14:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13396/</guid>
      <description>&lt;p&gt;生態系とか、生き物の命を頂いているとかそう言うことではなく。今日もどこかの誰かのお仕事によって、我々は消費活動をすることができていると言う話です。消費するということは、生きるということで、消費無くして生きている人間など現代社会には存在しないのではないでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;例えば、必要な物資を運んでくれる物流の人たち、それわ管理販売するスーパーの人たち、注文したものを玄関先までもってきてくれる宅配業者の人たち。そして目に見えないけれど、パソコンがなぜ動くのか？電力を含むインフラがあり、ネットワークが安定運用されているからです。水道から出る水もそれを管理する人たちがいて、お風呂に入れるのもガスをかんりするひとたちがいるから。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ぼくら誰かのお仕事によって生かされているのです。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;体中に酸素を運ぶ赤血球を中心に、さまざまな臓器や細胞の働きを擬人化してわかりやすいストーリーにしています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それを見てると我々の社会も同様に不要なものは少なく、誰かは誰かのためになっているんじゃないかと強く感じました。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;荒廃したアメリカのシェルターとシェルターをつなぎ、物資を運びながら大陸横断するストーリーです。SFですが。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ、物資を届けた時感謝の言葉をかけられ、そして次も頑張るように応援されます。人の仕事とは誰かに感謝されることが最も強いモチベーションとなるのだと感じました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷物を待つということは未来を信じるということ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本当にその通りだと思いました。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;美味しい食事をあたたかいままに届けてくれる。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;未来を持ってきれてくるお仕事です。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;これがないと生きていくことができない。そして、それを支える人たちは目に見えずとも必ずいる。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;誰も霞だけ喰って生きてはいけない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日も明日も生きていく。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;と言ったところで本日は以上です。
おやすみなさい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[itemlink post_id=&amp;ldquo;13426&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>素人モノが大好きな現代の日本という国</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13379/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 13:48:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13379/</guid>
      <description>&lt;p&gt;この国は素人モノが大好きだ。専門性の話です。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;翻って日本のアイドルはどうかというと、容姿は誰もが見ても美人というよりかは親しみやすい容姿で、歌唱力は基本的には求められないケースが多いように、ぼくは思います。(すまん、個人的感想ね)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なぜか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、環境に対して専門性がない人間が環境大臣を担当したりパソコンや下手したらスマホすら触った事がない老人がIT大臣を担当していたりする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに、これはぼくの身の回り、つまりぼくの勤める会社だけなのかもしれないが専門性がない人間が専門職の組織の長についたりする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果たしてこれは？？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多分日本という国は素人モノが好きなんだと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就活でも専門性なんか問われないで、オーガナイザーというか「持たざる者」「すっぴん」「玉ねぎ戦士」みたいなのを大量採用する。大学で学んだ専門分野の研究など、なんも重視されません。代わりに、バイトやらサークルやらの取りまとめましたみたいな経験談が重宝されたりね。(情報古かったらすまんね)&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;でも、源氏物語の頃からなんかそんな雰囲気あるやん？外国がどうかは知らんですけどね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まぁ、たぶん何となくですが、アイドルとレッテルつけられてる人たちは「素人モノのプロ」なのかも知れない。本当に素人のまま居続けるわけじゃなしに、どれだけ素人感出しつつ活動続けられるのか表現なのかも知れない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;アイドルはそれでいいとして、大臣や組織の長が専門家やら専門知識無しなのはいかがなモノでしょうか。だから色々と専門家が軽んじられるんだろうね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;と思うのでした。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;素人の中で専門性でレペゼンした方が絶対良いよと言われたことがありますが、そうなのかなぁ？とちょっと疑問に思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;専門性とは素人からすると理解不能な科学ととらえられるように思います。「わぁ！なんだか解らないけどすごい！」という理解可能な魔法じゃないんですよね。「何やってるかわからないし、何がすごいかもわからない。」それが理解不能な科学、つまりは専門性なんじゃないかと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;が、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これ如何に。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;と言ったところで本日は以上です。
おやすみなさい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[itemlink post_id=&amp;ldquo;13420&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>誹謗中傷について。匿名だろうが本名だろうがダメだと思う</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13351/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 14:04:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13351/</guid>
      <description>&lt;p&gt;テラスハウス出演者に対するネット上の匿名の誹謗中傷とその結果が取り沙汰されている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この記事はこの件からぼくが考えたことを書きたい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なお、最後読み返すとなんだかくだんの作品への批評を指しているのかと誤解されそうな文章ですが、そうではなく表現作品一般を指しています。予めお断りさせていただきます。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;このブログを開設するにあたってまず覚悟したことは、批判されることだった。自分の考えを表明するということは、反対の思想を持つ人間と対立を生む可能性がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに、対立しなくとも何らかの反応をもらうことがある。それが称賛や共感であることもあれば、批判や非難を受けることもある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現にブログ開設から今に至るまで、ありがたいことにその両方を受けることがあった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして、いわゆる誹謗中傷の類の言葉を投げつけられることもあった。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;と、同時に匿名だろうが本名だろうが誹謗中傷は、芸能人だろうが、インフルエンサーだろうが、総理大臣だろうが、vtuberだろうが、個人だろうが、ダメだろうと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そう思いました。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;そして、批評と誹謗中傷は違う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;繰り返しになるが、作品や表現に対する批評と誹謗中傷は違う。誹謗中傷には毅然とした対処がなされるべきであるし、適切な批評であれば甘んじるべきである。ぼくはそう思っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;言葉は力を持っている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;誰しもが使えるツールであるからこそ、使い方次第で何でもできる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だから他人に向ける時はゆめゆめ気をつけねばと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして、さらに繰り返しとなりますが誹謗中傷は匿名だろうと本名だろうと許されるべきではないと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;と言ったところで本日は以上です。
おやすみなさい。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>壊れていくこの世界で</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13214/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Apr 2020 03:14:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13214/</guid>
      <description>&lt;p&gt;自分に何かできることがないか考えている。こんな状態で知らず知らずのうちに不安になって、ストレス抱えて、精神的にダメージ喰らってた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もしかして、Twitter上で毎日見かけるような人たちもそうなのかもしれない。こんな状態でも物流を動かすべく日々働く人や医療関係者、批判されながらも上がどんなにアホでもきっと頑張ってる公務員関係者、インフラ関係者などなど。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この世界はそれぞれの人間が関係し合いながら生態系が維持されてたのだ。そんなこと全く気に求めてなかった。どっかの会社が潰れたらどっかの会社が代わりを果たす、それが資本主義だと思ってた。でもそんなことなかった。この世界の資本は人間であり、人間の資本は健康である。お金はただのツールでしかない、本当に北斗の拳じゃないけど最後の最後に残るのは心と体のみ。お金なんてお尻をふく紙にすらならん。(水吸い込まないし、ざらざらしてるから痛いしね)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そしてDIR EN GREYの無観客ライブを見て励まされたり。なんか自分に出来ることはないかと強く思うようになった。普段会社で起こる目の前のことに、一喜一憂するのではなく、もっとこの社会に少しでも役に立つことをしたいと思う。今すぐに自分にできることがなんなのかわからないけど、考え続けたい。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;1人1人ができることは少ないけれど、できることをやるしかない。家にいようと思う。
家にいて、自分に何ができるかを考える。おさまった時に備えて何かをするための準備をする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今できることをやる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それしかない。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>新型コロナウィルスの影響のライブ中止に関して思うこと</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13192/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 09:03:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13192/</guid>
      <description>&lt;p&gt;sukekiyoのTOUR最終日程にあたる3月6日のO-EAST公演が中止となりました。新型コロナウィルスの影響です。
事前に事務所社長のTommyさんのツイートを目にしましたが、相当迷ってはいたみたいです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本日はこの今の社会情勢について書きたいと思います。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>いつからだ？自分が正当に扱われる人間だと思っていたのは</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13174/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 10:37:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13174/</guid>
      <description>&lt;p&gt;コロナの影響でリモートワーク、時間差出勤を行う会社ある中で一向に対策を示さない弊社。しかも国も国で相変わらず判断が遅い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これに対し、強い憤りを覚えた。しかし、そうじゃなかった。見方を変えたら納得できた。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>【予言】2020年はヴィジュアル系ブーム再燃する【願望】</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13058/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 23:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13058/</guid>
      <description>&lt;p&gt;令和二年。今年はヴィジュアル系ブームがまた来るんじゃないのか？そう思う。年末恒例のテレビ番組「芸能人格付け」に出たゴールデンボンバー鬼龍院翔、仮面ライダーゼロワンの主題歌を西川貴教と一緒に歌ってるのはLUNA SEAのJ、ToshiやYOSHIKIなんかもテレビで目にする機会は多い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして、最近YouTubeにとくに力を入れ出した男がいる。Angeloのキリトだ。ぼくは、ここに2000年代前後のヴィジュアル系ブーム再燃を感じている。本日はその辺を語りたい。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>好きなポケモンが強いポケモンって奴はいいよな</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12823/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 13:58:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12823/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ポケモンピカチュウアンドイーブイの対戦をしてて思ったこと。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好きなポケモンが種族値高くて、対戦でも有利で、使い勝手いい人っていいよな。その時点でゲームの満足度がかなり高くなるし、何より勝つために無理して好きでもないポケモン使わなくていいし、いいよな。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>何も拒まない。だから何も奪うな</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12766/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 15:31:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12766/</guid>
      <description>&lt;p&gt;怖い世界になった。
自分と違う反応をする者を拒絶し否定する。考え方やふるまいが違い、自分たちが信じる何かを神のように崇める。少しでも違えば焼き殺す。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ふと思い出したことがある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HUNTER×HUNTERで出てきた流星街から外の世界に向けて発信されたメッセージ
「我々は何も拒まない。だから我々から何も奪うな」
これってそういうことだろうなと感じた。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ある日突然100万円手に入ったら何がしたいか</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12322/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 13:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12322/</guid>
      <description>&lt;p&gt;普通に貯金したいが本音。それがあればある程度日々の不安は消えるわけで。日々安らかに暮らせるのだろうと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ZOZO前澤さんのお年玉企画についてです。
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/yousuck2020/status/1081544630754103296?s=21&#34;&gt;https://twitter.com/yousuck2020/status/1081544630754103296?s=21&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ今回当然といえば当然だけど当選しませんでした。テレビで当選した人にインタビューしてましが、100万円の使途がはっきりとしていて、何かの夢を達成したい人にあたってることが多いみたいなことを言ってました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ぼくは単純にお金欲しイーーー！！！と思ったので参加しましたが、なんでお金欲しいのかなーってのを深掘りしてみたいと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今回はそういう話です。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>「ぼっち」という言葉について。状態に名称がつくと楽な気持ちになれるという経験談</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12303/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12303/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今の時代は便利。状態を表す言葉が昔より多い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのうちの１つが「ぼっち」という言葉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;友達がおらず、1人きりの状態を指すように使われている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本日はこれについて経験談を交えて書きたいと思います。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ぼくはぼくであることで生じるデメリットを享受する覚悟はできている</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12103/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12103/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近、「性格で損してる」と言われたのでそのエピソードから思ったことを書きたいと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分ではそこまでとは思いませんが、いいか悪いかと言われると口は悪い方です。
思ったことを口に出すことが多いです。ただ他人への不満をその人にそのまま直接伝えるようなことはしません。どちらかと言うと皆んなが思ってても、敢えて口にしないような・出来ないようなことに対して、個人的な見解として感想を述べることが多いです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それに対して、そういった性格というか言動に対して「性格で損している」と評されました。が、ぼくはこれに対して強い違和感を覚えました。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>企業がはじめてコンテンツマーケティングをやろうとかって今思いついちゃった時に見る記事</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-11890/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 20:26:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-11890/</guid>
      <description>&lt;p&gt;会社で安易にブログメディアをたちあげよーみたいなプロジェクトが発足してました。ぼくは最近なんとなく個人のブログでヒットするハードルが高くなってきたような雰囲気をひしひしと感じ出していたところです。素人が片手間でそんなことやってもぜったいにうまくいきっこないと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ということで、業務上の必要に迫られてSEO対策としてテキストによるメディアたちあげを迫られた人とかに読んでほしいと思って本日は書きました。というかそのプロジェクトメンバーの後輩向けにおくったメールの内容をそのままここに転記しますw&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完全個人主観ですがまとめてみました。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CD不況なのにDIR EN GREYのアルバム9000円！でも決して高いとは思えないその理由</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-11853/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-11853/</guid>
      <description>&lt;p&gt;先日発表されたDIR EN GREYのニューアルバム「The Insulated World」の完全生産限定版の値段が最高9000円&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常盤は3000円ですが、正直ぜんっぜん高いとは思えません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;音楽聞かない人とかファンじゃない人からするとたけーとか思われるかもしれません。でも、まぁ色々と麻痺ってるのは事実なんですけどそれでもこれが高いとは思えません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本日はモノの価格や価値、値段について考えてみたことを書いてみたいと思います。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>仕事で重要な能力はまず想像力だと思う。そしてそれは経験からしか得られない。</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10242/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 11:39:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10242/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ぼくは一応事業会社といいますか、ユーザーにサービスを使ってもらうような会社に勤めています。そこで新しく企画考えたり、システムの要求まとめたり、Webページ作ったりなんだかんだしてユーザーに使ってもらうサービスを作ってるんですが、最近一緒に取り組んでいる別チームの人の働き方を見て強く感じていることがあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それは想像力の欠如。働くことというか人とのコミュニケーションは全て想像力によって円滑に進むか揉めるかが決まるんじゃないかなと思いました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;やったことがなかったり、知らないことがあっても、その先でどうなっているのかを想定したり、今後どうなるかを予測したりすることで動き方や取り組み方がだいぶ変わってくると思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だから、想像力をもつことはとても重要なことだと思います。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;そして、この想像力とは実際に想像力がない状態で経験してみることからしか身につかないのではないでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その概念が自分にないわけですから、経験して見て初めて概念として自分の中に根付き、同じような状況に陥った際に想像をすることができるようになるのです。だから想像力は経験からしか得られないと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だから想像力がない人と対峙した時、それを相手が認識して経験をしてもらうことでしか解決の道はないと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして己の認知以外の概念の存在を予測することこそ、その後に身に降りかかる出来事を円滑に解決するための方法だと思いますし、それが円熟さや老練さというものなのだと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ある程度の想像力をもつと未経験のことでも想像できるようになるのです。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;ただし、経験することで逆に想像力を失う場合もあります。それは未経験の男子のもつ想像力です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;経験することで童貞は想像力を失い、無限のイマジネーションの世界を脱却してしまうのです。これを解脱といいます。知らんけど。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;ここ1ヶ月ほどとても大変だった気がしますが、それも来週でひと段落しそうでよかった。。明日はLIVEだし、来週もLIVEだしなんとか乗り切ろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;といったところで本日は以上です。おやすみなさい。
そして、また明日。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ぼくだけ？LIVE会場で着席しても公演終了まで本当に自分の席か自信が持てない</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10060/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 14:11:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10060/</guid>
      <description>&lt;p&gt;自分があんまり信用できない。よくいろんなくだらない勘違いをするから。だいたいお正月休みが本当に今日までなのか信じられない。もしかして会社は今日からで、実はみんな出勤してて、明日会社行ったら「なんで昨日やすんだの？」とか聞かれないかとか、すっごいハラハラしながら今日家にいます。ポケモンでメタモンの厳選をしています。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;さて、この自分が信用できない現象ですがLIVEの時により顕著に感じます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まず会場に行く途中に本当に今日がLIVEだったっけ？って何度もチケットを見ます。今でこそTwitterとかあるからいいものの、昔なんかネットで確認とかできなかったから、同じ電車に黒い服の人がいるかどうかで判断してました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少ないとめっちゃ焦って心臓ばくばく。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、会場の最寄駅に到着してもドキドキ。ってか、実際会場間違えたことあるし&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、指定席のLIVEなんかだと着席しても何度もチケットと座席の番号を確認したりして&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ってないですか？ぼくだけ？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今でこそなくなったけどw　LIVE通い始めた中高生の頃なんかホントひどかったw&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>懐かしさの境界。昔流行ってたものが単に懐かしいと思ったら大間違いだ。それは古い傷かもしれない。</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-7427/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 16:00:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-7427/</guid>
      <description>&lt;p&gt;先日、Youtubeで90年代後半から2000年代前半に流行った曲を流してたんですが、その中で自分でめっちゃ熱唱する曲と一切口をつぐんで歌わない上に、さらに嫌な気分になる曲があるなーと思いました。それについて少し考えてみました。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>好きなことで生きていく奴らのせいでYouTubeがクソつまらん件</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-7320/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-7320/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近Youtubeがつまらん。ぼくは家にいる間は大抵Youtubeを見ている。平日は帰宅してから寝るまでずっと好きなYoutubeクリエーター（Youtubeに動画を投稿している人）の動画やらゲーム実況やらを流している。でも、最近なんかつまらないんだよね。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
