<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>トラウマ on 私のカワイイトラとウマ</title>
    <link>https://www.warawareotoko.com/categories/%E3%83%88%E3%83%A9%E3%82%A6%E3%83%9E/</link>
    <description>Recent content in トラウマ on 私のカワイイトラとウマ</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.8</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Jun 2021 04:25:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.warawareotoko.com/categories/%E3%83%88%E3%83%A9%E3%82%A6%E3%83%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>コロナ禍に振り返る自分のこと。行動することの価値を愛せ</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13937/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 04:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13937/</guid>
      <description>&lt;p&gt;こんにちは。絶賛転職活動をしています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コロナコロナで、次はワクチンワクチンでSNS上ではインフルエンサー同士が持論をぶつけ合っています。嫌でも目に入るから、嫌な気持ちになります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もうどっちでもいいし、どうでもいいじゃん。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ライブが無くなってだいぶ時間が経ち、先日久しぶりに行って思った自分の変化としては、ライブがないと日常の解像度がクソほど落ちるということです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凄惨な事件や、正義感や自分の持ってるモラルから憤りを禁じ得ない様な出来事が毎日起きます。そして、それらはTwitterを通して目につくわけですが&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正直どうでもいいと思ってしまう自分がいます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;関係ないし&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;だから見ないふり&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今までは違ってた気がします。何らかの感想を抱いて、心理的な変化が多少なりともあった。けど、ライブがない日常は、そういった感受性を削いでいっていたみたいです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DIR EN GREYのライブ中にバックスクリーンには、世界中の悲惨な歴史の生々しい映像が流されることがあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なんとなく、そこでそういった映像が流されている意味が少し分かりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;モニター越しの悲劇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それをどうやって自分ごとにするのか&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして、それ触れた瞬間、実は自分と事象は切り離せないものとして内在化されているんじゃなかろうか。それを自分が関心を持つかどうか、考えるかどうか、認識するかどうかだけ何だろうなと思いました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それらの映像が、最後京の顔の割れ目に吸い込まれて、その曲が終わるわけですが。それって、つまりそういうことなのかなと。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;入社からずっと同じ会社で働いてますが、転職活動は何回かやったことはあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それでも転職できていなかったのは、受からなかったとか結局異動になって状況変わったからとかなわけです。そして多分スキルも経歴もさることながら、ネガティブな動機で始めたからうまくいかなかったのではと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でも、今回はちょっと違ってて、自分のキャリアとかを考えてという感じです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;書類選考で落ちたり、一時面接まで行って落ちたりとかで、今のままだと転職できる感じがしません。もう少し楽勝かなと思ったのですが。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ、一定の評価は貰えてるところもあるっぽくて、その点自分の価値が多少なりとも知れた感じがして、収穫でした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと、足りないところ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明確に足りないところもよくわかりました。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;友達もいない、やりたいことない、何をしていいのかもわからない、出来ることがない&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただし、漠然とした不安はある&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そんな学生生活を送っていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その解決方法として、当時はまだそこまで一般的ではなかったインターンシップを通して企業での就労体験をしてみるということでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;諸々省きますが、その結果、まず自分にもできることがあるということを知りました。そして自分には足りないことがあるということも具体化し、再認識しました。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;実際に動いて見ることでその答えが見えてくるということ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行動により、言語化されていないことが具体化されたり、言語化はされているけど「本当にそうだろうか？」と言う部分が明確になったりする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;つまりそう言うことです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分には何が出来るのか？その経歴はどう評価されるのか？市場価値はどんなものか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それらがわかってきました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして足りないものも明確化してきました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だから、足りないものを補い、足りないスキルを付けられるように努力しようと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行動することの価値を愛せ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そう思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上です。べんべん&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>好きなポケモンが強いポケモンって奴はいいよな</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12823/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 13:58:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12823/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ポケモンピカチュウアンドイーブイの対戦をしてて思ったこと。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好きなポケモンが種族値高くて、対戦でも有利で、使い勝手いい人っていいよな。その時点でゲームの満足度がかなり高くなるし、何より勝つために無理して好きでもないポケモン使わなくていいし、いいよな。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>何も拒まない。だから何も奪うな</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12766/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 15:31:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12766/</guid>
      <description>&lt;p&gt;怖い世界になった。
自分と違う反応をする者を拒絶し否定する。考え方やふるまいが違い、自分たちが信じる何かを神のように崇める。少しでも違えば焼き殺す。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ふと思い出したことがある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HUNTER×HUNTERで出てきた流星街から外の世界に向けて発信されたメッセージ
「我々は何も拒まない。だから我々から何も奪うな」
これってそういうことだろうなと感じた。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>「ぼっち」という言葉について。状態に名称がつくと楽な気持ちになれるという経験談</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12303/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12303/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今の時代は便利。状態を表す言葉が昔より多い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのうちの１つが「ぼっち」という言葉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;友達がおらず、1人きりの状態を指すように使われている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本日はこれについて経験談を交えて書きたいと思います。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ぼくはぼくであることで生じるデメリットを享受する覚悟はできている</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12103/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 03:00:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-12103/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近、「性格で損してる」と言われたのでそのエピソードから思ったことを書きたいと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分ではそこまでとは思いませんが、いいか悪いかと言われると口は悪い方です。
思ったことを口に出すことが多いです。ただ他人への不満をその人にそのまま直接伝えるようなことはしません。どちらかと言うと皆んなが思ってても、敢えて口にしないような・出来ないようなことに対して、個人的な見解として感想を述べることが多いです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それに対して、そういった性格というか言動に対して「性格で損している」と評されました。が、ぼくはこれに対して強い違和感を覚えました。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>衰退国家日本の未来を思って漠然とした不安に襲われた話</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-11401/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 16:26:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-11401/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ぼくは金がない、スキルもない、未来を生き抜く力もない。日曜の夜から漠然とした不安に襲われた。何か自分の力で抗えないものに、押しつぶされそうな感覚。何かを決断しなければいけない感覚。その手前でずっと時間がとまって、逃げだせたらいいのにという感覚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何に対しての不安かというと、この国が衰退しているということ。10年20年後がどうなってるのかすらわからない。ただし、今より衰退していくことは間違いない。確信が持てる。今当然できていることが、いつのまにかできなくなっていて、しかもそれは突然無くなるのではなくて、きっといつのまにか無いことがあたり前になっていく。そんな気がする。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>仕事で重要な能力はまず想像力だと思う。そしてそれは経験からしか得られない。</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10242/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 11:39:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10242/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ぼくは一応事業会社といいますか、ユーザーにサービスを使ってもらうような会社に勤めています。そこで新しく企画考えたり、システムの要求まとめたり、Webページ作ったりなんだかんだしてユーザーに使ってもらうサービスを作ってるんですが、最近一緒に取り組んでいる別チームの人の働き方を見て強く感じていることがあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それは想像力の欠如。働くことというか人とのコミュニケーションは全て想像力によって円滑に進むか揉めるかが決まるんじゃないかなと思いました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;やったことがなかったり、知らないことがあっても、その先でどうなっているのかを想定したり、今後どうなるかを予測したりすることで動き方や取り組み方がだいぶ変わってくると思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だから、想像力をもつことはとても重要なことだと思います。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;そして、この想像力とは実際に想像力がない状態で経験してみることからしか身につかないのではないでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その概念が自分にないわけですから、経験して見て初めて概念として自分の中に根付き、同じような状況に陥った際に想像をすることができるようになるのです。だから想像力は経験からしか得られないと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だから想像力がない人と対峙した時、それを相手が認識して経験をしてもらうことでしか解決の道はないと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして己の認知以外の概念の存在を予測することこそ、その後に身に降りかかる出来事を円滑に解決するための方法だと思いますし、それが円熟さや老練さというものなのだと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ある程度の想像力をもつと未経験のことでも想像できるようになるのです。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;ただし、経験することで逆に想像力を失う場合もあります。それは未経験の男子のもつ想像力です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;経験することで童貞は想像力を失い、無限のイマジネーションの世界を脱却してしまうのです。これを解脱といいます。知らんけど。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;ここ1ヶ月ほどとても大変だった気がしますが、それも来週でひと段落しそうでよかった。。明日はLIVEだし、来週もLIVEだしなんとか乗り切ろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;といったところで本日は以上です。おやすみなさい。
そして、また明日。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>昨日までのぼくと明日からのぼく</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10008/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 14:26:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-10008/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今年ももう終わりですね。今年は今までの人生で最速で過ぎ去って行ったような気がします。体感でめちゃくちゃ早かった。年始に目標とかやりたいこととかをリスト化したんですが、今どんくらい達成できて、それを踏まえて来年どうしなりたいかなんかを考えてみました。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>世界は優しくなったみたいだけど、他人に仕事を依頼するなら自分の中にある程度答えを持ってないとダメだとぼくは、そう思います。</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-9696/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-9696/</guid>
      <description>&lt;p&gt;数年前よりも世界は優しくなった気がする。だいたい4、5年前くらいよりは優しくなった。そう感じたのは、最近社内で上がってくる企画や開発案件に対する周囲の取り組み方が原因だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数年前なら中途半端につめた企画や開発なんかだったら、ぼこぼこにされてたし、「こんなのやらなくていい、なんの意味があるんですか？」とか「お話にならない。こんなのは運用とも呼べないし要求とも言えない」とか事前に確認してたりしても、会議で大勢の前で言われたりしたのに。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;いまや、ぼくなんかの目から見ても絶対にダメな企画や、あからさまにバカな営業が客の言うがままに持ってきた仕様だったりに対して理解させてあげようとか納得してもらおうとか、不明確な点を自らのリソース割いて明確化しようとしたりする。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;そんな風にサポートする人を注意深く見てみるとだいたい2種に大別できる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;サポートすることやそんな案件を実現させること自体が仕事だと思ってる人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;炎上してから自分のとこにきて巻き添えを喰う前に予防措置を貼っておこうとする人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ、どちらも当人のためになるのだろうか？マニュアルや教育がない中で、なんもかんも手取り足取り面倒なことを代わりにやってあげてたら一向に出来るようにならないんじゃなかろうか。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;これはぼく自身の体感だし、勤めてる会社内限定のことだけど、なんでそうなったのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;２つの可能性がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そもそもぼくが嫌われていたから助けてくれる人が少なかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もしくは、周囲にアホが多すぎて手を動かす人が早めに対策を講じるようになった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そんなところだと思う。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;最低ラインに達していない依頼に対しての接し方がよくわからない。何かやって欲しいなら、ある程度自分の中で答えをもっていないといけないと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、お腹が減ってるからなんか食べさせろじゃダメなわけで、できれば「ジャガイモと人参と肉が入ってるもの」くらい、さらにしっかりと要求が定まっていれば「お腹減ってて、カレーが食べたい！」くらいになっていれば言うことはない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あなたのママじゃないんだし、あなたもおっぱいまってる赤ちゃんじゃないんでしょ？という感じです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もう少し高次元ならスープカレーなのか、カレーピラフなのかくらいまで話せると思うけど。。。そこまでは求めてない。。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;人に依頼するなら最低限の答えを持て。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他人に何かをお願いしてやってもらうならある程度は答えを持たなければいけない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それが間違ってても構わないと思うんですよね。でもそれって、同僚に対しての敬意であり、社会人として最低限のマナーでもあると思うのです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そんな敬意払えない人間に払う敬意はないのではないかなーと思いつつ、邪険にするとなんかこちらが悪者っぽくなっていしまうのでどうしたもんかなと思うのでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;といったところで本日は以上です。
おやすみなさい。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>新入社員に伝えたいたった一つのこと</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-9025/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2016 22:00:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-9025/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ぼくは新人で配属された部署で、承服しかねることに楯突いて散々飛ばされました。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>死ぬほど死ぬことと生きることについて考えてよかった。</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8961/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2016 23:44:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8961/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近実感している、自分には論理的思考工程が備わってて仕事場でそれを発揮できていると。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;いや、周りからの評価は知らんけど実感しているだけで。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>嫌なら逃げていいけど逃げないことで見えてくるものもある。</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8784/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2015 17:20:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8784/</guid>
      <description>&lt;p&gt;会社が嫌で嫌でしょうがない。そんな時期がぼくにもありました。だいたい会社に慣れてきて2、３年くらい経つと嫌な部分が見えてきたり息切れしてきたりするものです。同期もちらほら辞め出して気がつけば自分も毎日会社に行くのが億劫になったり、そうこうしているうちにどんどん嫌になり、会社の空気を吸うのも嫌になったりします。そして病んでいく人、ゾンビのようになりつつも会社に来る人、なんか知らないけどモチベーション高い人、、、様々です。でもこれだけは言える、死ぬほど嫌なら辞めてもいいし、逃げてもいいということ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>喰ってかかるしかできないぼくのスタイル</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8777/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2015 16:07:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8777/</guid>
      <description>&lt;p&gt;会社で絶対上手くいかないだろうという案件に組み込まれた。コンテンツオーナーは若い女の子で「やりたいやりたい」ばかりで「なんで」「なんのために」とかが抜けてて、しかも代替サービスなんか世の中にもたくさんあって、運用もくっそ大変。ユーザー含めて誰の得にもならない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;で、本人にアドバイスがてらそもそものことを考えて聞きに行ったら。。。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>奪われないために武器をもて</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8727/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 23:19:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8727/</guid>
      <description>&lt;p&gt;3年くらい前まで他人に時間を奪われた感覚が強い&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;とくに会社に奪われた&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;誰かの意図するようにそこに飛ばされて、そしてそこで全くクソみたいに働かされて&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主体的な感覚がないまま何も得ることができず無為に時間を過ごした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近会社の関係でよく顔をあわせる人が同い年ということを知った。その方は何でもできて、堂々としてて自信に満ちている印象。聞けば入社以来ずっと色々勉強してきたみたい。ぼくはなるべく人と自分を比べないようにしている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他人と比べるよりも、それよりも過去の自分との比較をするようにしている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それでももう少し頑張らなくちゃなと思った。もう少しというより、もっと頑張らなくちゃと思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今回は入社して2〜4年目くらいの自分に当てて書くつもりです。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>多数決で正しい答えにたどり着けるとは限らない</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8722/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 11:31:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8722/</guid>
      <description>&lt;p&gt;日本は今のところ民主主義の国と言われており、下は学校の学級会から上は国会まで多数決による意思決定が重視されている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、ぼくは多数決は状況によっては正しい意思決定の手段として適切ではないと考えている。さらに多数決で得られた解は、必ずしも正しいとは限らない。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>反抗のすすめ</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8664/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 15:39:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8664/</guid>
      <description>&lt;p&gt;先日、会社の他のチームの責任者にぼくが普段思っているご意見をお話ししました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかしながら、日々の業務が多いことを理由にぼくのお話しに対し、全て「ん〜難しいね」との返答しかしてくれませんでした。論理立ててぼくが考える正しいと思われることや、今はすぐに成果がでなくても長期的に見れば部署全体でシナジーが得られるであろう会議の開催や意識合わせ、そして何よりシステムの開発や改修に関わる人件費やコスト、時間を短縮させるために意識合わせしましょうよという話でした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかしながら、やはり「ん〜難しいね」とのこと。そこでふと思いました。
思考が死んで脊髄反射しかできなくなってる・・・何を言ってもきっと無駄だ。。。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>新入社員に大切なのは&#34;素直さ&#34;です！なんてのは体制側の詭弁</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8662/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 23:29:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8662/</guid>
      <description>&lt;p&gt;素直にとかいうけどそれって体制側が良いように扱うための理由付だからな。従う必要なんかねーよ&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>自己否定をしたことのない人間をぼくは信じられない。</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8640/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2015 00:45:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8640/</guid>
      <description>&lt;p&gt;以前付き合いのあった友人が自己否定をしたことのない人間でした。だいたいは周りのせいにしたり、脊髄反射的に生きていて、目の前に起こった事象にのみ反応する人間でした。それでいて別に頭が悪い人間ではないのですが。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他罰的というか、自分の非について考えない人間した。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>先輩の言うことは聞かなくていい</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8594/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2015 22:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8594/</guid>
      <description>&lt;p&gt;バイトを卒業するときに、来たばかりの叩き上げの店長がこんなこと言ってた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私には実績があるんですって&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;はぁ。そっすかぁ。と思った。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>踏み絵を課すような人間との関係は断ち切るべき</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8592/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 12:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8592/</guid>
      <description>&lt;p&gt;会社に踏み絵を課すような人付き合いの仕方をする奴がいた。仲良しグループというかつるむグループ作って、休日に遊ぶ約束や仕事終わりのお食事を頻繁に行おうとする奴。元々ほくが人と遊ぶようなタイプじゃないのもあったけど、無理につるんでグルーヴ醸すタイプのそいつとはソリが合わないなと肌で感じた。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>変わったと言われるけど戻っただけ</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8530/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2015 06:18:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8530/</guid>
      <description>&lt;p&gt;先日会社にて人事考課があった。要はぼくの働きぶりを報告して、それに対してフィードバックを上司にもらうという面談です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そこで「最近変わったってよく言われるよー」みたいな、いわゆる評判がいいみたいな評価をいただきました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でも、ぼくからすると変わったんじゃなくて、戻っただけです。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>好きなものを好きで何がわるい</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8526/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2015 16:42:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8526/</guid>
      <description>&lt;p&gt;好きなものを好きで何がわるい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは、この世界からぼくが守ってきた自分である証だ。勝ち得てきたものだ。誰にも冒涜する権利はない。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>どうせされる誤解とされない理解</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8506/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 23:43:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8506/</guid>
      <description>&lt;p&gt;昔はよくネガティブとか言われました。けど決して自分ではネガティブだと思ったことはありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だってネガティブって後ろ向きな浸ってるアレでしょ？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ぼくそういうのじゃないんで&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>個性なんて鼻紙ほどの価値もないと呪った話</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8479/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2015 16:07:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8479/</guid>
      <description>&lt;p&gt;10代の時、他人と違う自分のことをひどく呪った時期がありました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なぜ、クラスメイトが好きだというものに価値を見出せないのか&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なぜ、クラスメイトが好むカルチャーを受け入れられないのか&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なぜ、クラスメイトが賛同することに対して反対の意志しか湧かないのか&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そんな自分を呪ったお話&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>惨めさを払拭する方法。そんなモノはない。</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8469/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 00:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8469/</guid>
      <description>&lt;p&gt;いつも惨めな気分でした。他人と比べてできない自分を呪い。なんでこんなダメなんだろうと考えていました。とても嫌な気分。それを消し去りたいとずっと思っていました。今日はそれについて。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>世界には一定数自分を嫌う人間がいるという事実が自分を救う</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8466/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2015 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8466/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ぼくは昔から人に嫌われることが多かった。クセがある性格だからか、嫌う人間が一定数必ずいる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同じような人が必ずいると思う。何もしていないのに、なぜか嫌われる。自分は何もしてないのに、自分だけが嫌われる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嫌われるたびに、いつものことと自分に言い聞かせながらもそのコミュニティにいづらくなり、やがて嫌われないようにと当たり障りないコミュニケーションしかできなくなる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;だって、嫌われるの慣れても、嫌われるの嫌いだから&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ぼくが学生時代に漠然とした不安を感じてその解決のためにやったこと</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8450/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2015 01:10:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8450/</guid>
      <description>&lt;p&gt;漠然とした不安を感じることありませんか？どうしようもないけど、とりあえず不安。自分が何もできなさすぎて不安。周りはあんなにできるのに、自分にはなんでできない、何でなんにもないんだろうとか。そう感じていた時にぼくがやったことを紹介します。誰かの役に少しでもたつといいんですが&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>会社以外で収入を得ると自分を変える自信になるという事実</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8444/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2015 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-8444/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今、会社とかで今の会社が嫌で嫌で辞めたいけど、辞められないっていう中途半端な思いを抱えて腐ってる人にぼくの実体験をもとに何かヒントになればと思って書きますね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それは会社以外で収入を得る方法があると見える景色がかわるよっていう話です。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
