<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>爆音上映会『The World You Live In』 on 私のカワイイトラとウマ</title>
    <link>https://www.warawareotoko.com/categories/%E7%88%86%E9%9F%B3%E4%B8%8A%E6%98%A0%E4%BC%9Athe-world-you-live-in/</link>
    <description>Recent content in 爆音上映会『The World You Live In』 on 私のカワイイトラとウマ</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.8</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Dec 2020 15:43:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.warawareotoko.com/categories/%E7%88%86%E9%9F%B3%E4%B8%8A%E6%98%A0%E4%BC%9Athe-world-you-live-in/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【レポ】DIR EN GREY 爆音上映会『The World You Live In』2020_12_18@Zepp Namba</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13743/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 15:43:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13743/</guid>
      <description>&lt;p&gt;DIR EN GREY爆音上映会の二日目Zepp Nambaのレポートです。ぼくが参加するのは全日程のこの日まででした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[st-card id=13731 ]&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;多くの人が苦しみ、そして自ら命を絶つ場面もこれからさらに増えていくんだろうなと。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;じゃあそんな時に自分は何ができるのか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;過去、大震災の時もおそらくDIR EN GREYはその回答に対して「本分をなす」という答えを提示していました。つまり曲を作り、それを表現すること。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ぼく個人として、このDIR EN GREYという世界が必要な人間です。そしてライブという空間が生きていく上で重要なファクターでもあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もちろん、食べる寝ると言った「生命を最低限維持する」のに必要なものではありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でも、人間として、何よりぼくがぼくとして在るために必要不可欠なものだと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして、ここからは自分の個人的判断になりますが、今年の前半までは「お家にいるだけで救える命がある」という世界観でしたが、今はそうではないと思います。経済活動を積極的に行わなければ、どこかの誰かが死ぬことになるという状態だと思っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あらゆる大企業ですらボーナスカットや人員の外部への出向などが取り沙汰されていますから、もちろんぼく個人も今まで通りの世界観で、のほほんと生きていけるのかわかりません。もしかしたら来るべき危機に備えて一切消費を辞めて蓄えるべきなのかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でも前述の通り、それでぼく自身が生きている意味があるのでしょうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そんなことを映像を見ている間考えていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして、別に思ったこととしては&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情熱はあらゆる常識を超えるということ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大好きだという気持ちが世界を動かしている。誰かの情熱が世界を動かしている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鬼滅の刃しかりですが、いわゆるオタクの情熱が今世界を救う。オタクとは自分の欲求に正直な人間であり、コンテンツと自分の存在が強く結びついているような人間だと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;だからオタクの力が今こそ必要とされていると感じています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何かを好きな人間の情熱こそが、今、世界を救うために必要なんじゃないか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こんな情勢で、今自分が率先して消費活動や経済活動を行う必要性があるのか？とも思いますし、他の誰かがやればいいんじゃないか、できる人がやればいいんじゃないかとかも思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でも、ぼくの情熱はぼく以外の誰も止めることができない。だからこそ、今ぼくは自分のために、そしてそれが、ひいては誰かのためになると信じて、ぼくの情熱活動は続けていくべきなんじゃないかと思いました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;確か、Angeloのキリトが、3月4月くらいに&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;エンターテイメントは今はおやすみの時期。でもいずれ復活するときがあるから、そのときこそぼくらの腕の見せ所&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;と言っていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多分そういうことなんじゃないかなと。人々のモチベーションや精神面への影響はもちろんですが、経済面でも、いまこそエンターテイメントが必要なはずです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来年もぼくはぼくであるために、ぼくの好きなことを続けていきたいと思いました。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;全部人間の頭が割れて怪物になってる描写があるけど、あらゆる厄災は自分の中で起きてることというような意味合いなのかなと思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;つまり、全て自分ごとであり、内側と外側で起きることの差はない。遠くであろうが画面越しであろうが、災いは等しく起こっているものであるみたいな。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;京は緑色の短髪にサングラス、ピンクで色々プリント？されたジャケットだかパーカーにグレー？のパンツ、靴下もピンク&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;薫は黒いユルッとしたセットアップみたいな。スーツ？靴下ははいてないらしい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ー KT zepp yokohamaの時の心境は？
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;薫「(ざっくり)無観客。ドキュメントやってたからバタバタしてた。」&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>【レポ】DIR EN GREY 爆音上映会『The World You Live In』2020_12_16@Zepp Nagoya</title>
      <link>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13731/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 17:13:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.warawareotoko.com/posts/post-13731/</guid>
      <description>&lt;p&gt;機材トラブルとのことで、開場が押しました。14:15くらい？に開演。
映像は放送時のままで流されるのかと思ってたら、編集してありました。しっかりと見せ場を逃さないようにガッチガチにカッコいい映像でした。今思うとDIR EN GREYのライブに最後に行ったのがもう1年以上前で、久しぶりにDIR EN GREYのリアルイベントでした。本日は爆音上映会『The World You Live In』のZepp Nagoyaのレポートです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ちなみに当時のライブレポがこちら
[st-card id=13207 ]&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;放送時のラストで薫がカメラに向かって「ピックにキスをしてからのキメ顔」という重大なシーンでカメラが切り替わってしまったのですが、そこがしっかりと写っていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冒頭の映像時は、そんなに音大きくないな(爆音とは？)という感じでしたが、本編入るとしっかりと爆音。ライブさながらという感じでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でもやっぱり生とは違うよなとか少しは思ったり。空気を震わす感じ、空気自体が緊張する張り詰めた感じ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それが映像と生の1番大きな違いかなと思いました。ただ、ある種の生感があったのは途中突然映像が止まって、Macの壁紙が。暫くの沈黙の後でSEが流れて、再開。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前の薫のイベント「虎の穴」で使われた高林マネのMacと同じ壁紙だったけど、まさかそれ使ってるのか？よく覚えてないけど&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Catalinaですらなかった気がしなくもない。まさかHigh Sierraじゃないよね？だとしたらいい加減アプデするなり、M1Macに変えなさい。本編終わりも割とプツンといつ感じでしたが終わってから、「落ちた事のある空」「The World of Mercy」のMV全編が初公開。近藤さん間に合ったのね。良かった。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;イジメを苦に、、、という流れかと思いきや、男の子の方がクラスメイトを殺傷すると思われるシーンでは単独ではなく、他の生徒もいるし銃を持ってるし、ギャルっぽい子がスマホで撮影ないし自撮りをしたりしているし、割とよくわからないカオスな感じになってました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、戦争や内戦、病気の様なあらゆる厄災と思われる映像が差し込まれていました。それを見て、この日本の学校で行われているイジメというものがリンクして、違いはない、傷つき傷つけられる災いにおいてそれは等価で同じことだというような事が浮かびました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最終的に夢オチにしたRevelation of mankindとは異なり、これは現実で、しかも世界で色々な災いが起き続けているということなのかなと思いました。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;空席には本来高林マネが座るはずが機材トラブル対応で欠席に。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藤枝マネは終始かなり緊張しているようでした。「名古屋の皆さんこんにちは」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ー 無観客ライブはどんな感じだったか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Die「自然とできた。カメラマンしか目の前にいない。にしてもかなり前で、古い半年以上前」&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Toshiya「かなり前だから使い回し感。あっという間に終わった。」&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ー The World of Mercy&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
